［音響撚］音響Hifi討論區（4）

唔小心1001 o左
大家繼續討論

小弟再利申一次：
小弟公司副業係HEDD Audio 及 Sonarworks 香港代理，亦有做Room Acoustics Consultation 同 Acoustics Treatment。
其實我D客9成都係home studio或project studio多。
如果有相關討論我多數會利申多次。

我自己本身active passive hifi都玩。

剛才講緊隻後級

想問下12v Trigger係咪有分IN/OUT？
想開電腦時自動著DAC，但得12v Trigger OUT係咪無咩可能？

我都係玩下active passive咁, 不過無巴打你咁pro

六千蚊有咩DAC買 有XLR4 6.3?
電腦打機用 唔要求太多

如果用ACTIVE 喇叭係咪唔可以駁AMP?

有源仲要係Genelec已經係最少noise既setup，因為成個circuitry design佢打包
上面巴打個case個問題源頭係佢出面個analog chain一鑊粥咁
如果你用Genelec有DSP嗰批，用AES input，個noise floor一定within spec (83xx 82xx系列好似都係10dB 1m)

基本上係，就預你feed line level
當然有部份合併amp係有埋analog pre-out，咁你就可以由嗰度出俾active monitors
(其實多數個pre-out係俾人出去用後級推)

都唔係唔得，反正唔貴😂😂

其實唔一定架，你試過anaview + amphion先講啦，零noise!!!!

應該係，著機都係跟次序啦，安心D

結果都係買左無volume control
因為再諗諗下, 連dac都想換埋 XDDDDD

態度正確，DAC 唔駛貴，反正分別不大，或者分唔到

咁唔好買，直接換啦

個後級係俾av amp用
dac係俾8030用
兩set野黎
不過之前想部dac都可以駁埋部後級 XDDDD

真 越近耳仔越大分別

真，你兩部dac level matched 後blind test 分到先講啦，呵呵呵

平時無野做要試DAC時就咁試，兩部機level matched, 即係大細聲一樣，方法係play pink noise signal 然後用SPL Meter 度聲壓，然係用一個XLR 快轉盒轉DAC，要認真試就係
咁。如果無level matched, 咁多數大聲D o個部DAC 你會覺得好聲D！

私伙野，平時放o係度食塵多。
有客黎就用黎做2nd reference.

咁都要食塵

純好奇

9.2 聲道 av amp
想用bi amp,唔加後級係咪最多玩5.2.2?

正常野囉，如果你要有XLR 又要好的headamp, 買二手係抵。買全新的話不如買RME ADI2 PRO or DAC

adi2 pro都有諗過, 但堅貴
唔知非pro差幾遠
又或者teac部505又差幾遠
定還是好似之前你咁講, 分別唔到

for the DAC/preamp part, ADI-2 DAC 同 ADI-2 Pro FS 係一樣的，DAC有remote

咁adi 2 dac抵玩好多

focusrite 都有好多唔同款，要買有火牛非usb供電的都要2千左右。仲有個headphone output 有點垃圾。同埋無remote 囉，driver 就一時時啦！要driver 好就買RME 啦！

有TRS out, 即係balanced，用adapter 或直接用TRS to XLR Cable 就ok架啦。

咁你帶D 好野上黎，俾我見識下😂😂

點為知渣?

我都想個headphone amp好少少, 要黎推對inear pp8
莫非真係要rme

要推inear 就 RME ADI-2 DAC 啦

全套德國野

唔值果個價

想買有源喇叭，唔知大家對Adam A7X有咩評價？
或者萬鬆有咩介紹？
會駁Teac NT505
感謝

都係想問定香港邊度有得整GENELEC先

thomann 唔理你咩？你水貨應該香港幫你唔到啦，香港個代理好似83xx demo都無

萬零蚊可試：
1. Neumann KH120
2. Genelec 8040/8050
3. Adam A7x
4. PSI A14m
5. HEDD Type 07
6. Focal Shape 65 or Shape Twin

利申：HEDD代理，歡迎上黎任試

感謝C兄，有空上來打擾

13k ls50 wireless 2手抵唔抵屌

如果你本身乜都無，又唔想買黎買去的話，LS50 wireless可考慮
不過大陸造wor
我見X300A都幾多人壞

我玩開耳機 冇喇叭amp 得cd transport 同埋dac
如果筆直都係12-13 呢個就算數？
我見r33 有部金仔e206 6k度 又心思思

amp就唔建議老爺機，暗病你唔知架，但好多時一做measurement 就會見到左右channel唔同，咁音場都唔會好。

我唔得閒搞寄啊最快後個月香港就星期日搞到問下先姐

同意，二手amp好睇運氣。

請問巴打hedd type 07係咩風格呢?

其實大部份mon都無乜所謂風格或音色，大部份都係flat frequency response。

但所謂的flat frequency response 是在無殘響房內的量度，去到實際環境房間內就會唔flat架啦，除非你有:
1. 一間黃金比例房間
2. 正確擺位
3.acoustics treatment
4. digital room correction！

唔同的studio monitor 的指向性都唔同，所以就算放同一間房，同一位置，都會唔同聲。所以大部份比較識野的studio客係借demo返工作室試聲。

選擇studio monitor 或passive speaker 時主要睇幾樣野：
1. 價錢
2. bass extension, 最低去到幾多hz 先roll off
3. 單元大細和listening distance, 如3 way 就多數要多過1.5m距離先正常，woofer 大D 距離又要遠D
4. 密度/dynamic/transient response，依隻好複雜，好多唔同講法，簡單D講就係在多樂器時，尤其是多bass時能否每樣樂器聲都呈現到，如main melody 後面的鬼祟樂器聲
5. stereo image，準唔準，大定細，依樣又係好抽象，要聽得多，AB得多先會明

個人認為，HEDD Type 07 聲底比較似PSI A17M, 不過bass extension 更加好。

又要利申：我係打手，HEDD 代理

又學到野, thx巴打!

咁隻type 07如果坐得近(1m左右)會唔會適合呢?

我覺得距離要留意，音量大細都要試
monitor好多都話近場，但要有一定音量先好聲

其實近場即係幾多先好聲？
Any range?

如果響thomann買幾件廿幾kg既野個運費會點計?

打電話去問最快

1m 左右都ok, 不過最好多過1.3m會好聲D, 個bass 會開揚D！如果堅得1m不如 Type 05, 一樣潛得好深下

見幾位巴打講listening distance 同音量，咁我又講下。

音量細房一般唔應該多過80 db A weighted slow。距離越遠，相對可大聲D。依樣野又係好複雜，倒如你放等邊三角型1m, 在皇帝位用SPL Meter 量度係80db, 如果你放1.5m, 要80db 就要扭大聲D！但所謂兩個80db 的聽感不同。

要扭大聲先好聲？睇你對speaker 可下潛到幾深囉。low extension 越好，咁就相對要大聲D，因為bass 多左。

所謂近場speaker 其實無一個特定定義，hifi speaker 都可以近場用，最緊要係你set好個位後，二路或三路speaker 你都能聽得出是point source, 唔會聽得出個bass 在woofer 出，高音在tweeter出。

細speaker 多數二路細單元，單元之間距離細，咁就可以短距離內聽到係point source！

我會，不過都想聽吓巴打經驗
近排有人問左一對8341? 都成廿kg

屌拿星d 12" sub成50kg以上

佢原來有個30kg限制

係呀，所以叫你打去問囉

四架巴打仲搞緊公司 set surround？

係呀，最近終於可以到現場視察
我抬左對8240+GLM咪去試，比預期中好
雖然原本裝修未拆，間房好多玻璃/鏡面，仲要有好大張會議枱響中間
個triangle係2.3m，有三幾個DIP不過全部少過6dB
treat天花同背應該夠做

不過對8240應該唔夠做(6.5")，SPL大概去到85左右，feel到中高音好吃力，bass當然唔夠
我唔知最後裝修晒會細幾多，衣家係7.5x4.6x2.9m=100m3
衣家打算前面置一對8351，中間加隻8340/8240，sub用7370/7380，原本對8240放後面

有幾個建議俾你：
1. GLM 應該救唔到dip, 佢唔會幫你boost返。如環境許可，盡量用擺位就到peak and dip 正負3db囉。

2. 要treat都係treat front wall corner 同 first reflection point 先，天花同back wall多數後期先搞，當然最好一次搞埋。

3. 8240唔會中高唔夠力，你開85db 好少事，人地預左好多headroom架！你覺得唔夠力係因為你開得大聲時，低頻reverb 會更長，陰魂不散，mask 左中高音。

4. 買8351 係買都買一對做左右啦

另外你放2.3m, reflected sound 多過direct sound好多好多架啦，well beyond the critical distance.

要放好多好多treatment 先可以放咁寬架。

我知救唔到DIP，用響衣家間房都係咁
所以到時要treat好再講，希望無咩位儲bass

衣家treatment有少少怪，因為好多其他原因，間房衣家要打橫用(主因係得一面長牆係石屎)，仲要有少少off center
所以四角都會遠離speaker好遠吓，同埋左右面first reflection都無天花同back wall咁顯
front wall中間會有掛牆電視，所以正中擺唔到panel
係唔知道響正front speaker後面要唔要裝

我諗到時裝完同擺晒雜物響房之後SPL會要隊高過85
不過就好似你講，根據人地個measurement明明可以過百，而我個2.3m又企正響佢個critical distance
所以我估都係因為間房衣家未treat有太多反射

係呀8351老細聽過demo都收晒貨，主左右無走雞
本身對8240擺後，淨番隻中置夾番會買多隻
我諗sub用7370夠(12" 19Hz 48kg)，7380又貴又重(15" 16Hz 69kg)

大哥，你唔係大明critical distance 依個concept!
人地genelec 標個critical distance 有寫間房幾大，rt60有幾短…0.24s 呀……你大地方有排先treat到0.24s啊

(仲惡補緊d concept)
我意思係我間房個volume同佢list俾唔同大細model都算近
而我暫時試既listening distance又咁啱坐正響佢list隻8340個critical distance(只係咁啱)
而響間房完全未treat之前(姐係衣家)，我當然唔係expect緊會聽direct多過reverb

個問題係玩surround 對房的要求比2 channel 還要高！
一般你surround mixing 的studio reverb time 會比造音樂的studio更短。

當reflected sound 多過direct sound 時，樂器的clarity會少左，定位都會無咁清架啦。縮短listening distance 就會多D direct sound, 少D reflected sound 囉。

越細越易control呢個我都知，如果可以我都想米幾之內畫個三角形，坐到前一前留番房尾空左佢
不過呢，成間房實在有太多功能要fulfill，例如要打橫坐去睇野
如果太窄，會好難響中間擺到個screen，除非好似擺到好高去避
另外再on9係間房要分一部份俾人坐，有枱有盛...
等我遲d畫幅圖出黎可能會清楚d，結局我都預左唔會treat得好好不過都想盡量搞好佢
(屌我地一個engineer底既人都無，我只係頂住上)

4. PSI A14m 最好, 但好貴, 差不多要兩皮野

巴打勁呀
聽過晒咁多隻

我覺得有D喇叭大聲先好聽，除咗BASS之外，中高音都無咁出同清
有D喇叭就細聲少少都OK

你放等邊三角型1m, 在皇帝位用SPL Meter 量度係80db, 如果你放1.5m, 要80db 就要扭大聲D！但所謂兩個80db 的聽感不同。
呢樣真，如果有特別要求，真係要盡量模擬返個環境試清楚先

我都唔敢話邊隻最好聲啦，要同一間房，同一個位，level matched後AB先可以認真分高低呢

我放棄玩surround啦，用waves NX headphone 玩都好過癮，然後發現好多戲的後面channel其實鳩鳩地，XDDD

我玩過太多對啦，無話邊對細聲或大聲就會特別好聽D

咁可能我奇怪D啦

我地有一部份工作個source會牽涉multi-channel sources，所以"鑑聽"嗰度都想照顧到少少
其實如果個錄音同mixing係有特登利用surround特性，係可以俾到stereo唔可以/好難做到既imaging
不過呢方面個市場係唔易發展，因為太難預計/控制個surround source會俾人點樣聽番出黎
stereo已經夠多變化，不過起碼兩隻野對稱咁擺唔會有咩人搞錯

最近新買左bose companion 50
但發現如果唔播聲音，喇叭會有d zizi聲，校大細聲唔會影響到zizi聲既音量
試過抆左3.5mm頭都仲有呢d聲
想問係咩問題

自己慢慢爬

本身既noise?
又或者試下插去第個插蘇

試過熄晒所有野，抆晒電腦果d插蘇，淨係著個speaker都有zizi聲

唔係好明你講乜

喺到問唔知啱唔啱

諗住買個5.1 家庭影院for電視用
去過百記 豐澤問，d sales就話依家唔出依d款()

想問依家係唔係開始淘汰5.1 家庭影院？
如果我想買應該去邊到搵好？

地方唔大
唔想用sound bar 可以用
不過到你想換野/加野呢d好難搵人接手
正所謂送比人都無人想要

建議你去試下d sound bar

慢慢試啦，太多原因

有咩情況會換野/加野
5.1 嚟講sound bar果好d定傳統果d比較好
我想搵d入門級5.1 家庭影院

而家新出果d唔知
前幾年屋企有套 罪大5.1
前面對野開大聲d聽下歌都唔得

最主要你用一排想換喇叭 但換返黎又唔岩插一係就唔夠力推
成套野就咁放係到掉又可惜問人要唔要個個話咁大抽你比錢求人收走佢就有

你自己計下啦部 bluray 要1000蚊
1500蚊比6隻喇叭你係咩質數
set 得唔好就9成9衰聲

用緊依套垃圾4.1駁電腦
如果想駁AV AMP 再換喇叭
可唔可以用返依隻SUBWOOFER?
有無話隻AMP 要咩FUNCTION 先得?

有無巴打用nt-505聽tidal mqa?
我想知部機show左mqa. 44.1k 係咪己經食緊mqa 信號？

mqa 唔係hires 咩

44.1 應該就唔係啦

PSI-A14M 音響展有套餐平d, 25k 喇叭連soulnote headphone amp同兩條電線

都話對A17 食緊塵囉，係買都Thomann 買啦，XDDD

用soulnote ……我驚俾D客笑呀
我寧願D客笑我用focusrite 6i6啦

p.s. studio客多

我呢d新手入門, 粗粗地用都ok架啦, 都得部m dac+同部soulnote head amp

唔急，最緊要有好歌聽，唔係聽器材嘛

巴打有冇咩source 推介比cas, 我暫時用電腦播tidal

tidal我都有，但少用。
自己買碟用Exact Audio Copy 或dbpoweramp rip, 然後用foobar
買

等我上去睇下先

另外想問下巴打點睇電源問題, 覺得係咪真係好大影響？

電其實我唔理，黑雞線，正常拖板。公司有兩邊有兩set機，一邊有獨立電，一邊無，我唔覺有分別。

mora要俾到錢買歌都好麻煩

Use amazon pay

連LOGIN都要VPN，好似唔想賺錢咁

我之前收左隻二手shunyata research, 用完覺得分別不大

仲有隻ifi micro usb加 diy mundorf 金銀線usb.....又係分別唔大

p.s. 轉盤係普通gaming desktop

係呀，有時有台版就等下買台版碟算……但好多時都無台版碟，一係就日森，一係就mora, 無計啦

USB gadget 都玩過幾隻，全部賣晒，頭都不回

我都試過換電線/USB線，真係無乜分別
唔知係我木耳/器材太差，定係無左腦放加乘

肯定我都係木耳，器材同環境都大差，唉

Tidal NT505 MQA

其實係96KHZ/ 24bit
但有啲MQA都係44.1

我有tidal Tracks 買歌
不過有tidal 方便好多，有時會聽左先買。

MQA 算鳩數啦，FLAC for the world

你由鳩人打J 啦

MQA is da best
國人話係就係啦

最搞笑係香港出offline MQA SD的album……人地MQA 就係一個lossy format for streaming, 因為file size 較細，但要特定player 軟解或硬解，要俾license fee. Tidal 用MQA 都叫合理，始於bandwidth都要營運成本。

offline的話，出FLAC 就得啦，XDD
同SACD 同DSD 一樣，當用家係水魚，hifi打手就日日推

feversound 都無講既

用來毒啲傻仔

我意思係市面其實有一少部份本身錄音同mixing係有以surround為目標既release
新錄音為主，亦有部份係舊既4 tracks，呢d都有需要用stereo以上既載體去發行
而更難嗰步係個聽眾個setup如果唔係2.0，就多數係睇戲打機為主

吓？SD 卡果隻MQS係放標準24/96 FLAC 或者DSD㗎喎...Offline MQA 媒體係MQA CD，我認同果隻係水魚制式嚟，尤其係睇咗Techmoan 個review 之後。淨係要用指定CD機先解碼到，用CD機以同軸/光纖線駁落支援MQA 嘅DAC都解碼唔到，已經feel 到強烈嘅伏味

有幾多channel都無用架，到最後都係要去返主流format。你有睇過Toole 大大本書就會明，stereo is flawed, multi channel audio is king, 但主流係stereo，無計。

咁feversound 其實都只係一個收廣告費嘅媒體嚟啫，你好難expect 佢哋會吓吓企出嚟闢謠乜乜乜嘅，雖然佢哋同MQA 嘅主要推手Meridian 嘅代理都似乎無任何合作，應該利益上就無衝突嘅

係WOR, 日本才剛出MQA CD. MQS 就應該係44.1母帶轉做24/96的FLAC

o個D streamer 有tidal 有MQA嘛！
總之就係網上o既野唔係個個會利申，自己要有critical thinking 啦

不過其實所有review 都係只能作參考，叫做話俾你聽有依件產品啫。Even 係6moon 依類相對公正嘅review 網站，啲寫手嘅睇法都未必同你嘅睇法相同。所以都係自己去試吓比較好

大家道德底線唔同，我睇慣外國review 如果係sponsored 又唔利申，會被人屌到仆街架！香港個個都話個市場係咁架啦，你地自己係消費者都唔理，代理同media 更加無王管，繼續推D屎俾你地食

So sad but true 其實成個制度都幾腐朽吓，所以就算我以前有幻想過做音響reviewer為生，但知道得愈多之後都係不了

無計係個現況姐
當然我唔知技術上what it takes，不過你都唔想幾十幾百年後我地仲咁on9咁依靠兩個drive平排響面前先simulate到sound stage掛
同一情況，我都唔expect幾十幾百年後既display仲係一大塊長方形panel響面前

不過你啱，今日去睇個音樂市場的確係仲應該全力做stereo，其他野都係好易爆死既實驗性質
好似好鍾意錄multi既2L呢個挪威label，如果唔係有政府資助錄音我都唔知佢點維到皮費

其實要出多channel music 錄音無乜特別要求！
你有研究過就會明stereo 個phanton centre 係最大問題。

家陣開始有新技術，如TV panel 可發聲可做center channel, 又有DSP 可以time align left right centre 加LFE, 技術上已經可行……如果電話都做到的話，先可以普及。本人覺得3.1 or 3.2 for music 就會非常好！

不過家陣大部份R&D 去晒headphone audio for VR, 例如waves nx 同smyth realizer 等，不過仲未能user friendly

係，一個普通既multi track (multi mic) recording對一個唔廢既engineer黎講係非常輕易地可以mix去surround
所以個樽頸好明顯係響條chain更後既地方: distribution logistics，marketing，同我上面講既end listener playback setup
用DSP去對抗原本唔完美既output方法的確係長遠既做法，亦都好似你講竟然係(需要)響電話度行先

我覺得用headphone simulate番binaural recording/mix係值得發展既一環，嗰度拎到既tech可以用番去大field

留名學野

你去耳機post有其他人會明HRTF先得架……每個人個HRTF都唔到，你要佢set, 佢識鬼set咩，唉
然後耳機同你講音場……跟本都唔係o個樣野

5千蚊到有咩2.0喇叭好？要有得連藍芽，聽流行歌睇戲用，會就咁駁喇叭，我無dac 個d

自己見到有kef x300a wireless, Yamaha NX-N500, Edifier AIRPULSE A200

邊隻好d 或者仲有無其他選擇

1500蚊筆值 有咩2.0 岩用 想要有藍芽同埋光纖 因為想係ps4pro 同電腦共用

呢個要求, 都係走唔甩edifer之類咖啦

t5v/t7v之類既有源喇叭, 再買隻dac都可以budget之內

想買部cd機，有無邊款可以直接接usb dac?

你部dac得usb input?

想買部用黎接zx300, 之後再玩其他

T5v都唔錯，$3000內既dac 加埋線材可以有咩推介呢

Adam artist 5想加dac 各位巴打有無好推介？

邊度多edifer揀 會唔會有得試聽

CAS USB DAC除左UD503之外, 有冇D平D既選擇

巴打, 爬下呢個post或者你會有所得著

好似係高登見過有

新手初黎報到
之前買左隻套裝5.1 Pioneer HTP-074 俾電視睇戲用
效果唔錯
但用黎聽歌果時硬係覺得爭左少少

其實呢D套裝機有無得換前置喇叭?
部AV AMP 紅黑線係夾線設計,我見有D高階少少既AMP既紅黑線係插線

咁樣會唔會影響左換前置喇叭既可能性?
定其實呢D套裝既AMP換喇叭都無乜用?

小弟真係唔識 未接觸過音響

可以換

應該都會有幾明顯改善

新手一問，想入坑，一套Marantz PM + CD 6006，玩唔玩得過？感謝

一般啦

曾經有過6004

ninjabigboss巴打
部後級真係有料到!
多謝介紹!

好少OUT PUT去USB架喎
一般COAX OPT
如果你買CD機不如試下佢本身個解碼啦 唔信會衰得過你D DAP
淨係買個3.5轉6.3隊落去佢個PHONE OUT度

有無咩喇叭介紹?
連應該換咩價位咩類型喇叭都唔係好清楚...無咩方向

之前google爬過文搵到有人 wharfedale 210 220呢類型既喇叭
但會唔會over左 驚部機推唔到 或者d線唔岩插

你要預幾錢先
3k 樓下
去搵 monitor audio 試下
wharfedale 都可以
呢兩隻牌子都算係平野得黎唔差既

太貴就唔好啦 換完又換amp 拎黎搞

你部amp 係正常av機黎既唔駛擔心
只係要你食左果d唔知咩喇叭 聽歌就一定差d 開唔到太大聲

純個人認為
換喇叭係會有改善, 但av amp聽歌你唔好預佢好好

oh....
如果要聽歌音質好 係咪都要睇戲同音樂分開兩set野黎玩會好D?

出黎請食飯啦, XDDDD

換咗隻amp就無了hum ?

話時話你用黎推邊對speaker
無聽你講過

正路係

我諗真係要啦 XDDD

係啊, 換左無hum
仲幾好聲添!

我要黎推對jbl 4306

除左換喇叭呢個option
考慮下買對active玩下啦

但依部amp 無pre out 喎，要玩active 喇叭就基本上要影音分家

要聽歌靚聲基本上係咁
同埋active應該都唔需要pre out既

咁又必餵得飽佢wor
不過你地方唔大，又唔係開得超大聲應該無乜問題

stereo咁推，開大聲真係差緊d，所以我用monoblock

你買左一對 icepower？

係啊，會有問題?

RCA入, BTL mode？
佢會用o左RCA to balanced board...無咁好囉

係啊
你意思係行翻balance好d?
算啦，應該差唔得太遠掛

行monoblock即係要行BTL mode
icepower 依份module行BTL要俾balanced signal in，所以店主會用RCA to balanced circuit board

我個人黎講玩得class D 就盡量用返原本settings，唔好加野就最好
有無分別好難講

都無辦法，唔行btl推力係岩岩好，但有少少唔夠滿足既感覺
唯有犧牲少少野
不過如果再聽多陣覺得唔對路，可以轉翻做stereo既

買部DAC，轉做balanced啦
家陣DAC好平

有無巴打有玩唱盤,打算跟格價網買部鐵三角玩下

我已經有dac啦，都有balance out
但av amp點out去dac? coaxial out?

yep, digital out 就ok啦。你仲有套8030嘛

thanks 巴打，等我再研究下點玩好佢先

15000
試下用成set dali zensor + rythmik/earthquake(好似comment都ok) subwoofer +入門amp

如果剩係睇戲打機, 我自己就對jbl情有獨鐘
前中jbl 530+520, 後就control x, +上面兩款subwoofer +入門amp, 不過可能over 少少budget
但進可攻退可守, 將來upgrade可以530做後置, control x升上天花

都係個句
試聽下先

想問下ADAM T7V想配串流咩機好,

自己睇到有Yamaha WXA-50, Marantz M-CR611同Onkyo R-N855

大約呢個價錢邊部好

打錯, 應該係T5V先岩

$4k -$5k想收二手書架喇趴，KEF LS50 / B&W CM1邊隻好D呢？
利申：聽開POP，JAZZ，人聲為主

Chromecast optical out, 然後一部DAC搞掂啦
廠佬streamer, 個software 唔update 就玩完

LS50啦，細房適用

呢兩隻既話有地方同部amp 夠力水就cm1

ls50 2手易走過cm1 呢個你自己考慮下 買左返黎玩唔掂都要放得走先得

3000至4000 budget買咩電腦喇叭好

想買隻藍牙喇叭，3k內
呢2隻揀邊隻好?

1. Bose Soundlink Revolve+
2. B&O Beoplay A2 active

想問Yamaha hs8 同hs80m 有咩分別？

ls50要用靚amp

New and old editions, very similar, no big difference.

咁後面要留幾多位散bass?

同埋間房本身如果有好多窿窿罅罅位(趟門,趟窗)唔隔音
可以點做去盡音隔音?隔音棉(吸音棉?唔識分), 仲有冇用?

thanks

adam t5v/t7v/a3x

呢類

間房趟門,好似用唔到
anyway thanks

10-20cm都夠
隔音gap………一般家居就3m o個D囉
其他野天價budget, 你唔會搞架啦

有冇人係thomann買過野

擺位其實要睇返MANUAL，Yamaha建議每邊留1.5M

邊間鋪頭買好

ok! thanks!

試下search一個德國網啦
好多巴打都係個到買過野
應該平過行不少

thomann?

係

送貨好耐先到?

我自己就試過兩三次, 每次都係2-3 星期送到, 有巴打就試過一個月

送到黎香港之後要再搵順豐？

直接送到屋企
唔需要再搵其他

adam啲喇叭>krk rokit?

想問下到香港之後係未郵局送？有無試過屋企無人收貨咁會唔會送去郵局自取？屋企平時無人收貨

個人認為係

又真係唔記得係咪郵局送
但印象中郵局可以約佢時間再送多次

咁t5v t7v a3x邊個好

點解個網啲真係好似比市面平 ?
未試過網上買呢啲嘢,其實驚唔驚運送過程出事?撞花之類

其實有好多呢種網,但唔識分邊啲叫好,唔敢買

同埋presonus e8好?

我都驚

俾著我, 我會排a3x >/= t7v >t5v
a3x 高低音, 質>t7v
量就唔夠t7v
擺房我會揀a3x, 擺廳我可能會考慮t7v

presonus 我會排係adam後面

thomann我買過幾次都好穩陣
當然, 擔心的話梗係買行啦
換都方便d, 不過就貴d啦
呢點要自己衡量下

a5x呢

thomann 好似幾出名 ?
仲有冇更多呢種網 ??

房我揀a5x

巴打, 提一提你, 睇清楚係一隻喇叭定一對既價錢

你可以google下thomann

其他網就等其他巴打推介下啦

我知全部都一隻

Yamaha hs8呢

買A5x不如試下HEDD Type 05
又唔駛買水貨

利申：HEDD 香港代理

聽過印象中唔差, 但俾唔到好深印象我

去試聽下先啦巴打, 我聽到既同你聽到既會有唔同
亦唔知你聽歌既喜好

咁你用緊咩

話時話, hedd係以前adam老細開?

active我用緊genelec 8030

係呀

active同passtive 姐係點

真係值得一試!

死氣巴打去試下啦
ninjabigboss巴打之前都介紹過好野俾我

簡單講, 係有無內置amp既分別

咁a5x

有
以上講緊既幾款全部都係active

點都係去試左先決定買邊隻

去mic18試? 試完唔買好似好衰

上面咪有巴打係代理
上去聽下係咪你想要既先
心目中有個底先決定

1對幾錢先

唔駛8千，其本上同thomann價差唔多

入門喇叭野去邊間睇好
友誠果堆好似冇返一萬幾千都落唔到樓
想睇下D 2 3K既無源同埋3 4K既合併 利申死窮鬼

其實友誠都有嘅，睇吓mission 隻書架仔，果隻抵玩

請問旺角邊度多發燒碟買？

屎忽痕走去剪左條gotham 11301自己整xlr線
同本身條11001比
又真係各方面都好左
幾舊水都玩得過

發燒就去睇醫生啦

a5x擺廳夠唔夠聲
大概都係兩百呎內既空間

巴打好幽默

女人街地舖嗰兩間

要加隻咩dac 先夠玩？OPPO Sonica掂唔掂

細細隻幾啱放枱面，不過COMMENT有人懷疑係土砲扮意大利

It is exactly China brand

DAC 分別不大，Sonica 夠做架啦

見呢排有隻onkyo ns-6170好平，$4k有找，呢隻好唔好呢？

hifi牌子比較少睇，答你唔到！
可以自己睇下依度：

睇到部Benchmark DAC3個Review, 好似幾吸引咁

係正，不過客觀地睇，RME 抵買D
我自己都用緊Benchmark, 不過係舊野

淘寶好多種密封條
封哂門四邊開大聲啲房出面都聽唔到
不過屋企人叫我都聽唔到要敲門

已入diablo utopia
想買部int. amp 連dac 聽tidal, 20k budget (可以2手)有咩好選擇？

有套Genelec 8030
要將PS4 電腦 電視盒 駁埋係咪用AV receiver/amp pre-out 出？用RCA - XLR 線？
有無其他方案？

我會分開佢
poweramp 用 Ncore NC502mp，咁就肯定夠力夠低THD
然後加部DAC/streamer/preamp

有preamp function (analog in, digital in) 的DAC都可以

Ncore NC502mp？未聽過，有冇地方可以試？

無地方試架
Hypex Ncore 系列，地上最強Class D
自己Google下啦

DIY??

好似好正，ching你有？

我用緊Anaview AMS1000，module used by Amphion for their passive studio monitor
o個時未有Ncore mp系列，Nc400 / NC500 一對要過萬

家陣比較少玩passive，要再買大W數會買Hypex Ncore NC502mp, 都係around 7k HKD

不過你要信Class D先會玩依D機，香港無乜人玩Class D的啊

Class D 有乜問題，本來我都想買nuprime個d
睇來可以買Hypex
ching用乜喇叭

passive 用緊Amphion Ion+，係佢studio monitor的初型，細細隻，放家裡床下底用

Active/Studio monitor 自己有 PSI A17-m

自己公司有 HEDD Type 05, Type 07, Type 20 (利申：代理)

Utopia Diablo 我都想聽下，可以家訪就好了

始終有多人對Class D有偏見嘛

外國大把人玩緊

有好多old seafood見到"class d"兩個字, 未聽過新果d就話衰聲

Devialet

ching Nord Acoustics amp 有voltage selector?

Devialet 真係堅揪，但依家加價加到痴線，都難買得落手

class D 多數份module 自動跳的。最多係要電源socket 換粒fuse咁囉！

貴，又無數睇，有錢人的選擇

邊度可以搵到Jbl 4355？

而家多咗傳統音響牌子用CLASS D，CYRUS ONE都係

另外STUDIO MONITOR都應該多數係CLASS D？
少數係CLASS A/B會特別講出黎

家陣hi end studio Mon 好多都class D 黎架啦

我反而好驚class a
個耳機amp淘寶class a黎
熱撚到

其實有DAC係咪唔洗買靚音效卡？

想試下買部mutec mc-3 smart clock usb, 巴打對部野有冇咩評價?

如果部dac有usb入, 又只需要2 channel 聽下歌的話係

THX

Wilson Audio 新出個對書架喇叭真係好樣衰，仲要成10皮

唔識欣賞佢個樣

Focal 型好多

我地窮撚唔識野，XDDD

聽開兩千幾三千蚊野邊識呢d高級貨

想問吓$7000~10000有冇邊款dac/dac+前級推介？
聲音愈中性愈好 用嚟推a5x

想問BASS DRUM D聲好似隱左形咁點解決
靠擺位有冇可能

RME ADI-2 DAC 囉
但你用緊A5x, 建議你花錢換speaker 或搞下間房先，去到最後聽出黎，DAC 分別比較少

靠擺位可幫助，但前題你要做measurement 睇下邊段frequency跌左落去
google keyboard: speaker boundary interference response, 又名 SBIR

adam 好似變左連登萬能key咁

請問雙輸出線性電供有咩推薦? 應該係3千零左右? 唔清楚價 5/6千都ok既
一個係for對喇叭 佢既變壓器寫住dc output 16v/3.2a
另一個諗住出比呢隻usb hub

佢官網咁樣寫
Package Contents
5V 4A output power adapter
係咪姐係呢件野行5v/4a

有無ching 聽過天龍部pma 60? 出左一段時間但好似唔多覺有review...

多數都無用，唔好中伏

咩無用 唔明

好係太陽能會有用d

咁你覺得會有乜用？

我意思係你指線性電定hub?
睇台灣果邊既文話兩樣都對聲音有改善 諗住試下 有用咪=有用 無用咪當交學費

等你報告

咁姐係你覺得線性電定hub無用? 定兩樣都係?
hub諗住係果隻coolgear 但線性電未揀

基本上兩樣都唔會有用，有排解釋。
你用緊咩機咩speaker 呀？
要用隻6千蚊外置線性電餵佢？

利申：公司有獨立電餵套system, 但用唔用我分唔到，XDD

你都岩 我對雞野細喇叭mm1仲平過舊電
所以諗住3千零4千平野應該夠 但對線性電既價位無概念 所以如果要買到5 6千都諗住硬食
因為無位擺先買左細喇叭 上面有個櫃 左右兩邊都係板
有睇埋隔離mon post就知我揀隻mon都要就住就住驚對野阻住睇mon
如果舊電係我未來有地方果陣升級大些少既書架喇叭都用得著就唔算浪費
至少依家心思思想買番黎用左先

你都係做下功課先啦

邊到諗法有問題 求屌

無位返去玩耳機算啦
連對野都擺唔好
應該除換屋之外都無咩方法令佢好聲

唔想係屋企都插住隻耳

屋企嘅環境就好似耳機個腔體咁，對聲影響好大。
而家就好似你拎住隻beats但係又想花錢買線買player重加外置電源咁，點搞都係無乜改變的

P.S. 新手睇法

三四千買隻線性牛嘥錢啦，even 係隻幾百蚊嘅線性牛已經好靚料。但其實電我覺得都可以留返去套機有返咁上吓水準時先搞，好多時房間嘅room acoustic 做得好，對喇叭有返咁上下水準，啲機又ok的話，even 係用晒雞線同switching牛的話，都係瑕不掩瑜。但有啲時候都要搞咗電先嘅，例如如果本身間屋個電嘅水線接唔實，會搞到駁咩機都會聽到有noise 聲，咁的話就應該搵電工搞好佢先。

巴打可唔可以講下間房acoustic大致上要點搞

例如背牆側牆既吸音同擴散要點放

基本上香港的房大細，擴散其實唔係好有效。就算要放，一般放後牆(你背對的牆)。香港好多人用擴散板架，因為taobao有嘛！大過300呎我先會考慮用擴散。

吸音板都係放第一反射點，包括側牆，天花等等。

room acoustics 的理論大部份都可以應用在真實情況，但實戰的話都係要做measurement再決定speaker 擺位同treatment 擺位。

你真係有興趣學就上黎啦，反正我近排得閒

可唔可以講吓隻dac有咩特點？我見依個價位比較多人推薦oppo sonica同teac ud503/505
我自己就淨係試過sonica 覺得真係比直出好唔少

DAC 就係要transparent/ 直出直入，少distortion, driver 夠穩定，headphone out 夠好，左右channel 無imbalance，等等

行內driver 無人夠RME 穩定架啦，良心企業，N年前的model 都仲有update

sonica都好野，但oppo HiFi 已停產，到時driver 無update 就……

好 唔該曬你
揾日出去試吓嗰幾款dac
依家用部dap 3.5轉rca入對speakers真係好odd

你有玩耳機/IEM 就perfect 啦，RME ADI2 DAC 有專推IEM 的output

求介紹

依d夠用架啦, 其他錢用來upgrade 喇叭啦

喺日本聽過，因為環境都比較嘈而且佢只駁細喇叭，所以試唔到 D 乜
有留意過但香港定價貴，比 PMA-50 貴成千蚊而且香港太遲出
其實日本一出嗰陣已經發現用 Headphone 聽會自動熄機，但到最近先 announce 話嗰批機 firmware 有事，新出已無呢個問題，有問題嘅機可收番廠 update firmware
搞到而家興趣不大

利申：用緊 PMA-50

如果有巴打認真想理解音響HiFi，依本書一定要睇。
其本上係Audio界的聖經，你用緊的器材的designer (HiFi或studio gear)都9成有睇過依本書。
其本上你上網睇到，無論media定forum，本地定外國，9成講o晒野都係錯。
所以認認真真睇本書啦，終身受用。

Sound Reproduction: The Acoustics and Psychoacoustics of Loudspeakers and Rooms (Audio Engineering Society Presents) 3rd Edition

by Floyd E. Toole

小弟新手，對音響唔熟
想請教下有冇邊隻牌子ge sound bar 推薦
大概$1000-2000，放係房(40平方尺左右)

等事主巴打答你

2k以下soundbar真係唔知有咩款
個位唔容許放2.0/2.1?

好複雜 睇下本書研究下先

屋企用緊BDV-E370 5.1 平時睇戲打機用
想升級既話
買部sound bar Yamaha YAS-207 會唔會有明顯既改進？

我用過yamaha 107
買個時比較過
應該算係不錯既選擇

參考下，揾日去試下先

係，冇位放2.0 2.1
不過會唔會有推薦，都想學下野
感覺下

巴打點找你

有無TG？

有無人去左視聽展，多唔多優惠

好多線材，碟有折囉

想問下換電源線真係有大分別？
見到幾千至成皮野都有

我就聽唔出
可能器材同隻耳太廢掛

你都有換過？
幾千又太舊，幾百又驚無分別

值唔值得入場
呢排落雨唔多想出門口

問人借過黎試
聽唔出分別

反而好少少幾舊水既balance線都有d分別
再上又係聽唔出
對於我黎講, 三幾百既線已經夠用
都係個句我套野同隻耳太廢啦

其實係好事，慳返唔少冤枉錢

我換線當襟用d

有冇好介紹?

好介紹就唔敢講
不過我覺得gotham 11301幾好
想平d既有11001

Labkabke? 定講緊散線?

呢間我問過覺得好貴
我係買散線自己整既
反正rca同balance都唔難整

話說都有想過買gotham 線，雖然香港買貴外國好多……
打去問……老闆話要長過1.5m 先好聲…
我係心裡面派左粒膠俾佢！

買一綑翻黎好似化算好多

我都有打去問, 佢都係咁同我講
即刻唔想幫襯
加上本身就賣得貴
結果都係自己整算 XDDDD

labkable 真係偏貴

咁邊度買散線同埋頭?

我係同一個用剩幾m既賣家買既
labkable都有散線賣
不過唔知散線幾錢, 成品就幾貴
其實最平係gotham官網, 不過唔知郵費係幾多

xlr頭黎講我就用neutrik
可以去華輝, 雅歌呢d望下

Kef ls50 wireless 大家點睇？想要d音壓勁d，包圍強d既喇巴

如果你乜都唔想搞又出到正常聲的話，LS50 Wireless 係ok嘅

如果同佢差唔多音質同function有無其他選擇？

用緊s880db
嫌中頻人聲有啲凹
想換對~$3000
地方淺窄, s880個size 係極限
睇戲聽歌用

我見到淘寶七百零蚊人民幣整好曬1.5M

咁labkable好似平少少添
或者上review33望下，好似見唔少人diy呢條出黎賣

我有套陳年Home Theater 5.0喇叭系統，部amp係Yamaha DSP A2
部Yamaha我就諗住換左佢，我想問如果我想要DRC嘅話，出面AV amp自帶嗰啲係咪都夠做，定係要買miniDSP嗰啲去慢慢set?
定係對於一個基於普通居屋客廳而建嘅home theater嚟講DRC其實可有可無？

一部到位，Trinnov 啦 (講笑o者)

可以先用住AV 個calibration, 你覺得唔夠可以試用dirac live , support surround, 可電腦做，或去minidsp買hardware

但係我又痴咗條筋想買對Amphion Helium 520去取代我對陳年座地喇叭，始終都想兼顧聽歌
咁應該一部Denon AVR-X4400H應該夠做？

但係我自問好少睇戲同用PS4，就算係都慣咗直出電視對喇叭出聲

咁就2 channel 算啦，唔駛搞咁多野！
我睇戲都係2 channel 就算

無知一問, 會唔會有線係3.5mm 轉rca 線架?
我之前電腦喇叭有隻重低音想駁amp 用住先
但係佢個audio in 係3.5 mm x2 (front / rear)
可唔可以用黎駁amp 慢慢先再換?

想問下ls3/5a係咪靚機？
新手開始入坑 咩都唔識 想學下野

當然有啦
但我唔認為會有好效果

老豆好耐之前買咗套音響，之前部電視無光纖口所以就一直無用過
最近幾日身痕拎返出嚟試下聽（宜家部電視駁到），想學下嘢同埋做少少upgrade

唔知大家對呢套嘢有咩睇法 有無邊舊特別要upgrade或者呢套嘢應該點玩

型號分別係：
Denon AVR-2801
Bose Model 101 Series 2
Acoustic Research AR9
Alchemist ADMC

利申：新手求指教

附圖：

玩翻5.1?

係呀5.1

咁我覺得可以換amp先既
不過你成set野都唔一致
聽落會怪怪地

真心唔識
可以點入手
有無話邊舊唔駛換住

老老豆豆
其實d喇叭都係一般般
不過買過部新amp起碼support到hdmi同埋新surround mode先
如果你想買amp而又怕去音響舖既話, 可以去avlife試下先
再格下價先買

其實隻3千蚊耳機定3千喇叭好？

喇叭好睇環境
第一驚嘈到人 開太細唔夠聲壓 冇癮
第2比人嘈到
靜果d位樓上幫你加d電鑽聲真係冇癮

有無人聽過scansonic呢個牌子？朋友介紹左隻m5 btl比我，聽過覺得幾有hifi既音質

會唔會放

喺個喇叭後面幅牆度黐啲吸音棉其實有咩用?
咩情況要黐?點知自己需唔需要黐?

已經扑鎚訂Amphion Argon 1

而家諗住買後級，我有部Antelope Zodiac Silver DAC可以用，係咪買Hypex Ncore就好？NC252MP會唔會大火數得濟？

至於Network Player嘅話，自己砌部Intel NUC+Volumio應該唔差掛，點解仲咁多人嘥錢買貴價network player?

打算新居買番套mini hifi
筆直四千內
睇中左denon dm41
貪佢可以駁埋電視

仲有無其他更好選擇

有大買大啦，價錢唔差好多，例如nc252mp 同nc502mp 都係差一千蚊！
Amphion 的話可考慮埋anaview ams1000, 佢pro line 都係用anaview 做amp的。我自己用緊ams1000, 要再買會買nc502mp

network player 隨意就得架啦，我係行windows 用foobar 的。貴價network player 俾唔識電腦的人用，又獨立電乜乜乜，其實無乜用……反而佢地D app幾年後無update 就變廢機，呵呵。

後面用band 房棉作用不大。
除非你夠地方放bass trap 又有budget先研究啦

想問吓一萬蚊鬆啲有咩Active Nearfield好推介？

本身用緊垃圾Mackie 想換好耐
早排係個Friend個Studio聽完Dynaudio BM5都想買
但係我屋企又細張枱又貼牆
所以想買啲低音反射孔係前面嘅喇叭（其實有無關係）
睇緊Adam A5x同HEDD Type05 有無巴打聽過分別大唔大
自己最想買其實係PSI Audio A14M
但係好似有啲Overbudget
巴打們點睇

上黎我公司聽下囉。
你可以同時比較 HEDD Type 05 vs PSI A17M (我自己有一對)

請加tg

利申：HEDD 香港代理

如果間房好細嘅話，後面又留唔到幾多位散bass，咁其實個散bass 位喺前定後會比較好？同埋會拎嚟output 出埋結他聲
諗緊買yamaha hs5/8 定係krk rokit5/6/8
房間細係咪hs5/rokit5都已經夠做？

越細的房需要越多bass trap, 這是物理。
bass trap 都係貴，要放先放front wall 角位(即你面對住的牆角)
Yamaha 都ok, 不過先天已經唔準/flat 囉😂😂

仲未搵到喇叭代替

依家睇中:
ik iLoud
eve audio sc203
genelec 8010(g one)

求推薦

放就搵我啦 我係新手
用緊JBL P字頭隻Cheap野

樓主熟唔熟amp
我本身用onkyo nr636
屋企如果開同熄熱水爐同抽氣扇
部amp會跳一跳

早排換左部rz3100
跳得仲犀利
同一個fuse內既野(客廳插蘇同廁所插蘇，抽氣扇熱水爐)
例如風扇開同熄
部amp都會跳
有無咩方法

依D大電暗病唔易搞，多數唔關隻amp事，你都識講換左amp都係咁。
試下借隻有濾波拖版睇下解唔解決到

我都估唔關amp事
因為換機後都係咁
但我應該買濾波拖板定穩電壓拖板?

間房唔隔音，又細到放唔到大舊啲嘅bass trap
咁個喇叭個bass位 喺前定後會好啲？
即係好似yamaha 喺後，krk 喺前咁

其實我都唔知自己想問咩

你話個speaker bass reflex port 向前定向後好？
每個人取向唔同，前port 同後port 個bass 感覺係唔同的。
細房你多數要好貼牆放對speaker, 咁自然前port 會比較方便

唔建議你花太多錢，因為主要原因係你D電線老化，或本身大電接線有問題。搞唔到，就開關熱水爐同風扇時自己就下囉。

原來係叫reflex port
咁睇好似krk rokit 好啲,上網睇人話後port太近牆啲聲會好衰
至於個大細嚟講應該選擇5" 6" 定係8"好?
因為間房細到得嗰5X呎 不過5"/8"嘅聲好似差好遠?其實揀喇叭需唔需要考慮埋房大細?
但又想拎嚟output埋我彈結他嘅聲,唔知點揀
真係0知識

我驚跳壞部amp
同埋都幾煩下
有無解決方法

細房 5吋夠架啦，都可以用7吋，但難set好多。
入門牌子去琴行識下囉。
Yamaha 後port 都可以貼牆放，係無前port 放得咁近o者。
因為你正常要toe in, 個後port 位唔會貼住牆的

唔肯定，你要大電佬黎check有牌的話好貴，鋪線就更加貴……所以叫你借朋友有濾波拖版試下先囉。
從來你開關用電量大的電器都唔應該開恆對amp boom boom 聲時開關架啦。

有鬼佬話有機會係你開關掣老化，所以開關時有火花

由源頭解決問題，搵電工搞過晒啲電。

唔識睇，即係我個位本身boost高好多低音？

好正常，細房係會咁。

新手一問
最近無聊買咗部二手Sony SCD-XB940 QS Top SACD，想入坑但係唔知買咩Amp同Speakers好
求指點

睇Budget啦

if amp budget 約2000？唔介意二手機

介唔介意講埋speaker你預幾多budget?

speaker應該都係2000到

我呢個初哥唯有僭越一下建議你買DALI Zensor 1同Cambridge Audio Topaz AM1
每樣都係二千多啲

NAD D3020，代理Showroom 特價within $2000，幾好聲，配埋Dali Zensor 1，夠玩

依隻唔差，入面用Hypex Class D Amp

搞咩我glm個mic收音長期7X dB SPL 用電話app睇 4X 唔會差咁遠掛

無播野/idle 時都70幾db？？？？

咁搞法……你成set野退貨啦

新手再問
有冇啲咩入門級active speakers值得買呢？

10K內純dac有無推薦，要有xlr輸出同usb audio in

jbl lsr掛

睇下teac囉

RME ADI-2 DAC

巴打有冇tg, 我打算賣了

請問咁多位巴打九龍邊頭有6.35mm轉3.5mm既線賣?
好似呢隻咁

周圍搵都係得轉接頭, 無轉接線
轉接頭實在太大同太硬 好驚唔小心一野拍落去連個3.5mm頭都整壞埋

落深水埗 雅歌果啲問吓
再唔係自己去華輝買料整

請問電視想駁soundbar 3-5k budget 有無介紹

去睇睇yamaha啦

Yas207 有沒有人用過

我用過107+個sub仔，買個陣做過research，效果應該好過207

請教下 通常啲喇叭線喺邊度買

鴨寮街

之前有套5.1 home theatre壞咗
而家budget ~$7k, 想成套換哂佢，平時會插usb入機睇下戲咁，有無推介?

得7k想要5.1都幾難搞
睇下套裝機啦

唔要5.1既話呢？有無邊啲推介？

7k如果係玩active 2.0都有不錯既選擇
例如 genelec, adam, focal等等
亦可以搵ninjabigboss巴打試試hedd

Genelec, adam, focal 有無邊個型號睇下？麻煩哂

genelec 8020/8030, adam a5x/a7x, focal alpha 65/80, hedd 05/07
記得試聽下先

敬請預約。
電話地址 HEDD 個官網有。
或者tg我都得

唔該曬

今日去試左
屎忽痕試高一級2700
差好遠

ysp 5600 vs ysp 2700?

Yamaha 207
Cambridge audio tvb2
Klipsch RSB6
Yamaha 2700

RSB6 tvb2都好濛

請問邊度買Adam a5x 最平？？

有冇CHING 有用MONKEY BANANA 呢個BRAND
見到個樣好似唔錯

唔介意水貨的話上thomann睇下

上過睇左一對連運費$6400左右算唔算平

個人經驗，考慮埋售後服務，thomann算係咁

好，唔該哂巴打

之前仲平，但後來Adam 俾其他代理投訴thomann 賣得太平，先加返價咋。雖然行貨有幾年保養，但Adam 啲嘢都好襟用，唔易壞，加上thomann 個價都仲平過喺香港買嘅現金價起碼兩千蚊，所以去thomann買都諗得過

其實dac駁電腦再加int amp 咁玩係唔係最方便又高質？

哩部dac 點睇？

大陸嘢扮上菜仲用緊4490 not 4497

Correction still 4495 bot 4497

Kinki 啲機係抄Goldmund 線路，之前有friend買過佢部抄Goldmund mono block 嘅後級，都成八千蚊，係幾好聲，不過用咗一年都冇就壞咗。

我想問下有無人知道JBL NANO K5係咩料
我上網搵資料得啲大陸網 完全無外國資料 又勁多淘寶賣
其實我本身想買對做電腦喇叭
係到搵緊 又有去試下 有幾對心水
JBL 305p mk2 本身最想試呢對但係香港又搵唔到
KRK ROKIT 5 G3 呢對個價又幾好 試過個bass幾多
之後果啲我就未試過
AIRPULSE A200
Adam T5V / T7V
Q Acoustics 3020
YAMAHA HS5
M-audio BX5 D2

本身玩開av ,用緊onkyo rz730av amp
想玩2聲道，前置用緊denon 8千幾既喇叭
Budget 15k,唔介意二手，應該點入門？
咁多位爸打俾下意見

低頻陷阱有冇推薦
有冇啲有布包住啲棉，唔想棉外露

去 GIK Acoustics 睇下囉
或者我幫你做都得

2件大約幾多錢 外面有野包係唔坐比較好

有好多種bass trap, 唔知你想要邊隻，幾大…

TG講啦

有冇巴打用緊TANNOY Autograph Mini GR?

2ch 真係俾有錢人玩
拎住一萬幾千落鋪頭搵int amp
都俾人當乞兒唔想招呼你

唔會呀? 我買本音響技術40蚊都多謝前多謝後喎，ssp鴨記嗰間

尋日咪去ssp 聯x 囉
我想搵nait 5xi
佢竟然話無部機bypass
又要串，又要唔熟機

跟住去cwb 原x 音響
我同佢講搵約15k int.amp
佢推部金嗓子俾我，大佬out 晒 butget 喎
佢又介紹denon ,我都費時叫佢開機試下
咁咪問佢部機咩聲低囉
佢竟然答我"都係用黎聽歌咁囉"
除左笑之外都唔知咩反應好

我都好怕去音響舖
亦都有咁上下經歷
可能我係窮撚樣啦

如果hk有一間舖好似yodobashi之類咁俾你自己任玩就好囉

有冇巴絲不興趣夾份？

tg:

香港好多音響舖都係先敬羅衣後敬人

應該係香港先會咁癲
當外國而家一個二個都識窿路買Hypex Ncore後級嗰陣香港班老中坑仲喺度講唔好迷信Class D會好聲之類嘅廢話，你就知喺香港玩2ch都係鬥豪鬥貴多過要靚聲
明明網上資源評測多到死，每一篇都可以證明貴到甩轆嘅名牌amp唔一定比名不經傳嘅平amp好
一萬幾千嘅int amp喺香港其實仲有選擇，Hegel Rost、Soulnote A-1同Cambridge都唔叫差啫

題外話，Sonus Faber嘅新平價系列Sonetto應該喺外國有得賣，但係香港代理呢邊冇聲氣不特止就仲吹奏緊Olympica，都唔知做乜鳩

突然之間諗到一樣嘢
之前Google咗Passive Radiator呢樣嘢，某啲page話PR單元最好唔好貼牆避免加重個bass，而我試聽Argon 1嗰陣同代理老闆吹過水，佢都知我對喇叭會擺到好貼牆而叫我唔好買Argon 3S
但係呢堆有PR嘅Studio Monitors就偏偏勁多人將佢哋擺得好貼牆

甚至有人會將Argon 3LS擺得好貼牆

究竟係呢啲用家有辦法克服呢啲問題，定係Passive Radiator喇叭嘅擺位其實根本可以比rear vented port喇叭更求其？

有鑑於此
我都怕左玩2ch
走去玩下active同一套cheap cheap 5.1好過
active唔洗搞咁多野都夠我聽
av amp黎講, 萬零蚊又已經買到日系牌子flagship

你會toe in 的話一樣可以貼牆放約留10to15cm位(插完speaker 線都差唔多)，因為你toe in 左唔係同牆parallel的話。

google keyword: speaker boundary interference response

唔該哂巴打

香港真係睇血統，講牌子，以價論聲
其實擺係屋企都唔會見人既，耳仔收貨咪得囉

香港班老屎忽發燒友真係會睇唔起啲玩相對冷門牌子嘅人，好癲，仿佛唔係用老麥金仔就唔係發燒友咁

接收左朋友部dac ,佢話好好聲
但又唔多想揹住部電腦玩
有冇平平地既steamer 可以插dac 又可以用到spoitfy

Raspberry Pi
平平哋，可以插DAC，用到Spotify

行 volumio 其實都ok，又唔難用

唔該爸打，睇下先

推，已經有三個人一齊夾

有冇luxman fans 起到~

想d05 upgrade

如果我唔用usb, d08夠了? 唔洗d08u?

tidal 組團，重有位。

想問下大家當年點入坑，岩岩係朋友屋企聽完覺得好正，想了解學習下先，而家上網search緊資料學

玩先多聲道身av痕進軍2ch
岩岩入左lumin d2 +naim xs2
慢慢煲緊

去r33, post76, hiendy睇多d老坑舊文學習

n年前我都係窮撚, 由大陸機/二手玩起

有d錢先考慮大路既金仔/ 老麥, 去友誠聽下, 包你返唔到轉頭. (大牌都算保值品)

但提一提你, 真係深坑黎, 玩上去月月清, 淨係cord 牛 平衡線 喇叭線 架 釘腳 都幾皮

去過友誠真係返唔到轉頭

以後都唔撚會再上去

$24一位

仆街又中毒，試完Gryphon Diablo 120，好想買

個到好多ching用Accuphase

咩喇叭？

金仔

地庫米高買野好攪笑，問佢現金價幾錢死都唔講
要你出價先，玩估價
想買野者，都要玩心理戰。
不過年紀大少少果個sales 幾好招呼

想買部fav 夾Dynaudio bm5， pioneer u-05好唔好？定mdac+會正啲？或者大家有冇其他4-7k左右介紹

Celestion F30 呢對speaker得唔得㗎

好平就ok

遠古年代聽過celestion SL6同SL600，後者蜂巢鋁合金做箱，前者書架仔出嚟好好，印象中高中音唔差，低音唔好預佢boom boom聲嗰隻，有但唔強調，後者直情聲音離開個箱嘅，係極佳結像力，近年唔知點有冇易手轉老闆?

我嘅舊印象係好嘅喇叭牌子

依家celestion變左淨賣單元, 唔賣喇叭成品啦

係dac, 自隊一打膠

rme adi-2 dac

入咗dali spektor 1同2做atmos 5.1.2

沙發貼牆

想問下環繞掛牆然後射向沙發中間位？
前置掛牆影響大唔大，定係落返避震腳？洗唔洗射返去中間位

利申新手

Surround 應該耳水平，擺沙發兩邊，可以高少少都得
前置點解要掛牆？ 貼牆冇咁好聲喎

Surround 係咪要射中間位？

題外話
巴打
你個subwoofer放係櫃入面?

著返件衫先至影相係咪咁難

可以放邊

最近想setup套新system
諗住用10k 買部CDP
有冇咩好推介？

最好地下

將最底塊板斬開得唔得

加對腳架擺兩邊咪得囉

如果你肯實可以
不過就破壞左個櫃
旁邊完全無位咩?

咩腳架？

旁邊應該無，遲啲電視掛牆唔知夠唔夠

我估lalala巴打係講緊你對surround

即係擺電視櫃左右兩邊？

front就電視兩邊
subwoofer就地下
back就sofa兩側，都有人掛起
射皇帝位
高度就ear level再高少少
其實你去望下戲院個setting就大約知

Front洗唔洗射皇帝位

睇環境同睇喇叭啦，如果你左右都有野阻，我會toe in少少
不過聞說過有d喇叭個設計係唔洗toe in

淘寶搵到座地嘅架，front/ back用會唔會好過掛牆？

你對係咩喇叭?
不過如果係我，back我可能會揀掛牆
front唔會

Back dali spektor 1
Front speaktor 2

低音唔放櫃嘅原因係咩

你驚唔驚個櫃震埋一份先?

raspberry pi 3裝咗volumio,用usb出比edifier s880db,贏電器舖3000大洋微型音響組合成條街，今日試完，結論：窮人救星，抵玩

試咗AUX、usb同藍牙輸入，試咗幾日，以usb音質最好，不過細聲咗，最差係藍牙

大概離牆100mm,1.8米左右聲道，面向喇叭2.7米，坐sofa高音單元低過耳200mm,擺電視櫃面

usb出聲結象力同整體平衡度好過其他，有多少音樂感

用AUX時音源係Android TV box,用poweramp及kodi試，aux線係QED,響啲，但高音有多少過，人聲縮後咗小小，整體都叫平衡，係覺得冇usb咁幼滑

藍牙冇嘢好講，用iPhone 7同Nokia 7接都係小咗嘢，兼聲薄咗

我有Sony srs xb30藍牙喇叭,配合AudioCast做network streamer,可以播到flac等無損，價格加埋平過上面組合唔超過150蚊，但效果差好遠，如果唔考慮bbq帶出去，我會推薦上面組合

多謝收睇

呢部已經有現貨，啱啱見到

用Pi 3 volumio 配完edifier s880db,效果唔錯，於是將自己嘅hifi由Archphile轉埋去volumio,前者已經冇再開發，同Archphile一樣，一下就認到accuphase DP-410個DAC,認真唔錯

巴打
岩岩google過
好似好抵玩
借問聲係咪官網買RASPBERRY PI 3 MODEL B+同個case就ok?

我用Raspberry Pi 2/3都得，呢個pi 2嚟

冇錯，買個pi3 + 個殼就得，買asus tinker board都得，volumio 2有支援有os image,貴啲硬件勁啲

補充吓，用Android官方client比18蚊，iOS嘅免費，不過冇咁多功能，亦可以用MPD client,喺選項開返就得，不過冇咁多功能，冇得設定系統咁

Android client控制如是

asus tinker board個spec好似仲勁d
不過佢唔係用broadcom

勁好多，有4K硬解，裝到Android, 5嚿水加埋殼 sd card咁6嚿幾，淨裝volumio 做音源好似有啲浪費

3嚿幾4嚿嘅pi3 + 殼 + sd card都做到，如果話會轉其他用途就OK

5k 左右既電腦speaker 而家仲有冇人買krk rokit 5 定有更好選擇

之前都有諗過買RPi或者平買Intel NUC去砌Volumio做network player，但係一諗到佢個BruteFIR plugin只能夠load一個correction filter file我就諗住DIY部Roon OS based NUC算

NAD N3020 V2加對DALI Zensor 1或者Spektor 1?

5k active喇叭黎講都係個幾對啦
巴打可以睇翻呢個post

睇緊Adam a3x t7v t5v, krk rokit 5
我擺房t7v 有d大 t5v同t7v 除左size 分別會唔會好大
active 喇叭新出舊出會唔會有分別 a3x好多年 t7v 冇耐

純個人聽感, rokit 5低音太誇張
房唔大t5v夠啦
a3x用料就應該好過t5v
其實新出舊出都無乜所謂
最緊要靚聲岩聽
都係個句, 記得試聽下先好買
另外不妨試埋hedd 05, 呢個牌子係前adam老闆開既, 呢到有位巴打係代理

唔該巴打 邊度有得試呢幾隻

adam 可以去aeon或者hmv試下
以前曾福好似有krk
hedd就搵巴打啦

自己砌部nas裝linux好過, 接電視播4k又得, 播無損又得, 24x7長開都好慳電, 你唔想24x7長開都可以係router remoter開機, 電話原全可remote所有野, 聽歌播片都無問題, 家下用緊4bay8t, total成32t, 一半歌一半戲既nas

其實我係諗住利用Roon入面嘅DSP功能去做Room Correction呢樣嘢，又想佢headless淨係透過手機平板做remote去控制部機去播歌，所以先有呢個砌Roon OS based NUC嘅念頭
雖然話唔定買部MiniDSP SHD Studio可能仲好，Volumio+Dirac Live一了百了

最後揀a5x 搭邊隻DAC好?

rme adi 2
全套德國野

有冇平D選擇 貴過對a5x 反正dac分別不大 同埋平時會玩結他駁埋interface

之前請教過巴打，其實focusrite都用得過

interface既 插電既power supply 同 usb power supply既分別係咩
諗緊focusrite Scarlett 既2i4 同 6i6

電源靚唔靚既分別
其實我木耳, 唔太分得出
之前有巴打介紹過呢款話夠用

Thank you for contacting us. Sorry for the delay, we had a problem to send email to you (we replied September 19th).

We have checked your data and we saw that there is low frequency noise in measurements. That noise is at ~35Hz. It might come from an air ventilation system. The phone app and phone’s microphone will normally loose a resolution in that low frequencies and would explain the difference. GLM microphone will capture frequencies down to 5Hz.

Are you able to test GLM adapter and microphone in different environment?

The method that we use for calibration is robust for this kind of problem. We checked the measurement data and everything looked fine.

點搵出呢個35hz黎消

個noise floor 點會咁高呀？或者有野共震？
你試下play個35hz test signal 然後聽下睇下有無野震

我肉耳聽唔到好大獲喎

色情下體，咁你試下成set野去第二度試啦

不過電嘅priority 真係可以後少少都得，間房嘅room acoustic唔掂的話，就算啲電搞到好靚，都係會衰聲

咁多位 我有個問題想問

我最近睇緊Onkyo Stereo Receiver
係外國網站係seach 到 TX 8220.
但係係香港網站 我點搵都搵唔到8220.
有冇人知點解?

我比較期待佢部Edge NQ

我又發現左D野, 我下左個spl meter ,佢同個glm一樣全屋都7X db spl, 我好似搞錯左D野...

我又google緊都係唔太明但好似係環境問題

全屋noise floor 7xdb？？？？
唔明你講乜

我都唔係太明啊重google緊
我有兩個app一個量db一個量spl，去到全屋最靜既房，前者4x，後者6x， 係自己聽歌個位唔播野情況下前者5x，後者7x（即同glm）一樣。
我知非常1999同唔專業但我都gooogle緊可能唔係器材問題

請問各位專家，係個倉放左幾年嘅古董，依家想拎返出黎聽下歌，有冇邊隻dac推介下

budget?

btw, 強烈建議你駁對cheap 喇叭check 吓部amp 係咪正常先，Cairn 啲機好易壞，雖然聲唔錯

你調下位，再用GLM量一次啦，應該都係room acoustics 導致35hz peak上去……如果要試關唔關冷氣機事……著冷氣量一次，熄冷氣量一次，睇下有年分別囉

$2000夠唔夠？我未買過dac唔知價

試過，冇問題，我用手機做player

我個位冇冷氣如果要換位就煩D因為係呢種位黎

你有心想解決就找我啦，依度講到1999咁好難幫到你

唔介意大陸嘢的話，2000蚊夠嘅，夠買Topping D50，唔錯嘅

唔該晒，係唔係要淘寶買？

各位巴打可唔可以畀啲意見
小弟新裝修終於有位可以有位買喇叭放喺廳
基於要滿足屋企人嘅需要
即係阿媽要聽下啲舊CD, 老婆要上網聽下Spotify
再加上我嘅私心就買咗Ls50 wireless
輸出主要係pioneer lx500
但係我就想加埋chord 嘅 qutest
睇過外國嘅forum, 知道ls50冇得bypass咗佢內置個dac
咁買qutest會唔會多舊魚？
有見過post有人話聲係好咗同有返chord味
但係樓下有人話只係因為個source 乾淨咗
解碼依然係跟返個內置dac

係，間舖話可以順豐包郵到香港，但買前問清楚賣家先

LX500 用同軸駁Qutest 就得

咁即係要用轉換盒或者adapter去bnc?

用BNC to RCA adapter 駁同軸線就ok

唔該晒！

唔該哂
其實想買qutest主要係靚仔同幾鐘意chord
另一個選擇係ida8會唔會經濟實惠啲？
因為ls50w只係出到24/192
或者巴打有冇推介？

利申先，我自己就唔太中意Chord DAC, 因為覺得佢啲聲太淋 接近價位我會揀Luxman DA-250

巴打認為edifier s880db 適唔適合120尺房仔聽歌用?

足夠

巴打知唔知邊度買平? show 始創賣1420 係咪都咁上下?

新手想買隻好少少嘅speaker
如果想要有埋藍芽, hd3好唔好呢
有無巴打用緊

我喺ssp福仁商場錶舖隔離嗰間買1380行貨，淘佬估會平啲𠻹,不過我冇account,香港行貨2年保養，英式插

好灰，2個腳架互撞到甩咗油漆
有乜方法補返色？

egg一問,唔知買咩線

我個sub用呢種線

但係kef 用Mini TOSLINK Optical

搵唔到toslink to rca 線

我想問下今日係淘寶買左FX AUDIO 隻DAC X7
耳機插前面3.5出聲 但係淨係得音樂聲 人聲唔知去哂邊係咩原因
唔該哂解答既巴打

利申:我係電腦usb接dac,再係dac前面直插3.5耳機
咁樣做係咪做少左樣野所以先冇人聲?

有冇得影清楚amp既後面？

果個係SUBWOOFER黎

RCA頭黎

接觸不良，冇左接地

插下唔同插頭確定係機定係3.5插既問題

哦 唔該哂
咁我買個6.35轉3.5插隔離試下先
希望只係3.5壞啦

考慮緊KEF隻蛋 定係
Bose Home Speaker 500

蛋就駁電腦聽歌睇下戲 聽日試下搶唔搶到個discount
Bose就純電話播歌

樓主有對yamaha隻nx500有無咩評價

考慮緊唔係佢就x300a

nx500無用過呀
x300a 就比較易壞

咁唔考慮kef lu

唔該你

求細件既擴音機推介，想將屋企既呢2個喇叭駁mon 打ps4用

想問下光纖直插電腦嘅話用邊隻好
budget around 2000

Edifier S1000DB
Edifier S2000PRO
Audioengine A2+

冇budget冇型號好難推

早少少問可以去搶平kef egg
而家個優惠好似完晒

同問 Audioengine HD3 好唔好

得果廿個人..
又搵唔到優惠日期出世嘅人

想請教巴打們喇叭線問題
最新換左個amp 同買左套喇叭
所以想upgrade 下d 喇叭線
本身全套5.1都用 Belden 8471
而家打算front L/R 同中置換條好d 既 Belden 5000up
surround 兩隻就唔換住，或者有錢剩就換9497
請問巴打點睇？
中置budget $20~$40@ft
Front L/R budget $20@ft

另，sub 仔線未諗到買咩，budget <$500

LCR用5000up
surround用8471都可以

乜都唔識，遲下想學人聽黑膠碟，要買機、喇叭

有咩網可以由零學起？

我都想買NX500, 見佢多interface 連接！
有邊個同NX500 差唔多可以比較下？
我想放係廳，俾電視用到！平時又可以用藍牙聽下歌！

想問下 1千蚊內 有咩XLR線好
買比 GENELEC 夾 TEAC DAC

sommer, gotham

有無人DAC 再接去AV AMP?
會唔會聽歌好左 ?

想問下各位巴打覺得買yamaha wxa50+ls50定係買一套靚d嘅mini hifi好似yamaha mcr n870 or onkyo cs n775d 果類好d？

間房唔大未必加到amp比ls50

講個擴充/升級能力，WXA50 + LS50 一定比較好

其實都無乜位擴充
不過唔知wxa50推ls50推成點？ 有無巴打試過

未試過，但LS50 真心唔易推得掂

想知一套基本既音響要有d咩？amp,解碼,cd機係咪缺一不可？如果要套書架喇叭擺房，筆直$10000係咪冇可能夠？

2000樓下同3000樓下有咩passive speaker介紹?

電腦喇叭 如果買Audioengine HD3好唔好 呢個大細來講 主要用途都係 打機睇戲聽歌

一般就訊源 -> 解碼 -> 前級 -> 後級 -> 喇叭

Source可以係電腦,電話,CD機,DAP，出到數碼訊號, 例如toslink, usb, dlan airplay都得
當然前題係你解碼都要有相應的input

而解碼負責數碼信號轉模擬信號, AMP就負責放大信號
喇叭就食放大左個模擬信號黎發聲

budget 10k一般唔會一件一件買，而係偏向一體
而家流行一體，例如AMP+喇叭一件過，就係Active Speaker呢類
Active Speaker加埋解碼，就會出現LS50 Wireless呢類
或者你鐘意解碼+放大一部過，例如Edge A

10k一般就夠玩，但都要睇你空間,擺位
鐘意監聽定hifi味

HD3打機睇戲低音一定唔夠，一係加低音箱，一係諗另一對
睇你budget只係3k定可以再加

低音箱係咪同廠 咩型號唔係好熟 另外再上有咩選擇 最好前面有制俾我較大細聲同3.5

HD3加埋同廠低音都應該要6K左右，budget唔夠執隻2手subwoofer好過

2.1定一般兩聲道好睇你睇戲打機:睇歌比例
偏打機睇戲，重視低音就一定玩2.1，呢個價位玩兩聲道, 低音既質同量都好難俾到
重視聽歌不如諗下Edifier隻A200，我覺得表現好對得住個價錢，又多input

A200太大隻啦 唔得 應該睇戲打機比較多

有冇型號介紹? 搵日睇睇先

Thx巴打詳盡既解答 咁如果解碼+放大既話同hifi味，有冇咩心水推薦

2000 樓下同3000樓下有咩好喇叭介紹?

passive

你而家由頭到尾都未有?

事主巴打，可否搭單問下？
一般家庭影院既喇叭係咪唔會同聽歌用既喇叭共用？

即係如果我想睇戲既聲效好d,
應該買sound bar+藍光碟機（pioneer UDP-LX500)+電視

另外想聽黑膠碟既話
就要買部黑膠唱盤+DENON avr-x2500H+喇叭？

感激

係呀，因為真係無從入手 睇YouTube介紹又好少入門一套餐

你睇咩歌多，空間放邊

搭單問，
個人主要聽歌，其次睇戲打機
之前試過tad 果種聲好岩自己聽開d 歌（係咪屬於監聽味）
但勾筆

同樓上差唔多筆直（10~15k)
有無類似屬性既m連dac,
一對passive speaker 推薦
另外再執多隻低音同後置喇叭做surrounding for 睇戲

係房用，50呎到 四四方方

edifier 隻 A300點睇？

有無人試過KLIPSCH RP-500M

聽廣東歌多eg張敬軒,陳奕迅，諗住擺係床尾

想搵鑑聽喇叭試聽
e.g. krk rokit, lsr305, adam等等
香港去邊到可以搵得齊

soundbar除左yamaha其他都真係麻麻
同埋soundbar皇帝位好明顯，呢樣要留意，多過1個人用要諗清楚

黑膠唔識

入門就類似Yamaha WXA-50/R-N803, Denon PMA50,60呢d
5k左右一部，再接個passive就得

但揀system我覺得諗喇叭先比較好
出去聽下呢個價位既passive再諗有咩推好過

再唔係加多少少系列LS50 wireless呢類一對喇叭唔洗煩
唔係發燒咪仲好，有無線唔會怕你日後怕煩唔開機聽

你想1部av amp推埋左右喇叭? av amp推一般2聲道喇叭都幾雞下

我聽過對A300，開聲真係好有驚喜，唔覺得做開平價野既廠整出黎
但銜接的確唔算做得好，其他唔係好記得

睇review個個讚A200多過A100/300

唔該哂巴打

我再做多d功課先

咁其實N803加對5-6k既喇叭定LS50靚聲d？

最近好多耳機喇叭post。

一套HI-FI 應該係一套系統咁去睇，唔係有對好喇叭就= 有好聲。
訊源，配置，線材等等所有野咁配合，淨講乜乜喇叭vs 乜乜喇叭，對入門級玩家其實意義不大。

至於N803 同LS50 級數不同，發揮得好當然係N803。
但前題係你要推得靚。

SUB仔突然ja ja聲

係咪夠期換過個

駁amp果種sub仔

至衰香港無得試 A300

十月中無消息我預咗遲到十一月先攞，點知前日代理就打電話畀我話對Argon 1攞得 ，今日晏晝應該去攞

我喺度煩緊應該為平去買NC502MP好定係為好啲嘅spec買NC500好

問下意見,subwoofer買cambridge audio隻x301定yamaha隻ns sw300好?

福仁之前有間有得試

大地震啦

啱啱度完位,發現原來放唔落隻SW300

聽日去買隻301算

有無巴打係PS4駁AMP玩? 係咪PS4 HDMI > AMP ,AMP HDMI>TV就得?

原本用緊套濕鳩5.1家庭式BLURAY睇戲打機,但後置喇叭同中置喇叭成日接觸不良/無聲,我諗係部bluray機就快打柴,所以想用amp駁返晒果5個喇叭

然後另買個sub黎用,順便睇戲駁返埋ps4一次過用,想問下果部bluray可唔可以當讀碟用駁amp用?

一陣出ssp買喇叭線同買埋x301

原來KEF又出左新野

香港暫時好低調，但應該好快會請班人吹奏

KEF 香港代理好似都無消息

我見豐澤定價9280 ，Facebook kef hk都有提過

LS50W同LSX入面差咁遠

其實有無邊款擴音機for聽歌同睇戲都啱既？

睇個樣都應該無咩bass

新手新居想整套5.1，唔裝修要行明線，有冇推介 預算2萬左右

原來LSX得隻中低音得4.5inch，咪同egg一樣
見介紹可以每邊插條電源線就用到，可以唔洗加條線連住左右喇叭

有啲興趣
之前ls50 wireless 因為冇airplay, 又唔見佢有跡象會update最後冇買到

睇緊adam a3x
大家覺得同價位有冇其他選擇

有無巴打用過bose solo5 sound bar?

另外想問音響店除左友誠仲有邊度？

Av life K11 分店新開都多音響野同埋方便做分期or比信用卡，價錢包埋送貨
想比cash 就去友誠， 德發地下會平少少
我岩岩換左套 Onkyo NR686, 加 Wharfeable DX2 5.1 喇叭，埋單9千左右
鴨記買喇叭線用左1千內
巴打預算咁鬆動。可以買再高一級既amp,
加KEF 蛋仔5.1套，勉強兩萬內ok.

唔該哂，一陣去睇下

巴打
不如都試下jbl studio 5系

巴打唔該你 我今日去望過下，因為個廳唔大，梳化同電視距離2米半左右。我見到隻jbl studio 5xx店員話唔使買咁大隻，但就推薦左隻kef ls50。佢就話後置買平d就得。想問下咁多位意見

studio 530都大?
其實我張梳化同電視距離同你都係差不多

巴打買KEF LS50 唔爆畢？命仲要買amp, 後置同subwoofer
初初玩買5.1 套裝喇叭好d, 又唔駛煩夾聲
巴打target 係衛星喇叭定書架喇叭？

咁睇黎可以一試喎，個sales係咁話太大唔岩架喇
巴打後置用咩

好似唔爆，因為後置都係用冇咁好的。 我target 係書架喇叭

我對530做過一輪前置，而家用左黎做後置，因為換左4306做前置

nx-n500 有冇得加超低音

無

想問下電視最高只能去到1080p,部amp 係舊野黎,只係4k pass through

用hdmi 2.0線amp>tv 咁插既話會唔會無畫面? 定係要用返hdmi 1.4果d?

Sorry，無追po，請問邊度有二手CD機賣?

review33

現時裝備
Amp: musical fidelity
Speaker: KEF coda 7

配邊部CD機好?Budget $10,000

Thanks

換咗對喇叭先好啲，10000蚊的話都夠換到唔錯嘅全新書架喇叭啦，例如Dali 皇太子，Chartwell LS3/5，加多少少有ATC SCM7，但MF啲機可能唔夠推

CD機壞了

有無巴打用nx-n500接電腦?

我插左usb,一開喇叭佢只係不斷閃橙燈,睇說明書橙燈係standby mode

喺遙控器度按咩mode佢都係閃橙燈,應該點搞好

用緊Edifier 駁USB 入電腦。

唔知係咪因爲內置DAC，要喺電腦安裝driver 先開到聲，唔係即插即用。説明書有冇教？

Check the connection of the right speaker?

唔該曬兩位巴打

搵到原因，我將條lan線插左落network度，應該要插左右傳輸果邊先啱

新手想玩2聲道CAS
有無咩入門合併AMP 介紹? 不直大約5-6K
睇緊Yamaha A-S801 點睇, 有埋內置DAC
定係平平地買Onkyo A-9150 再加個DAC ?

大家點睇?

個作者係56K年代？

cd咪又係digital data黎, 用舊ide接口都夠傳送速度, 家下hdd個個都係sata2, 抄個10gb file都係2，3分鐘抄完, CD傳送速度點都無可能追到傳統hdd.

CD小小花都lag到pk, 點順得過hdd傳送？家下上網dl個cd image, 仲快過你用cd rom直接抄個file到hdd

睇黎篇文係節錄，主旨應該唔係想講速度。
Digital 不論用乜載體/ 傳輸，都係一堆 0100100010 咁既嘢。
最後一句我認同一半，CAS 要玩到CD 質素要投資多D。

唔識野
即係乜野係cd質數

唔敢po晒成篇，驚發燒音嚮告我

響

發燒音響入面啲文好多都好撚好笑

唔關速度事，我自己機Flac同CD同Wave聽唔出分別，問題係CAS變數大過用CD機

部onkyo 636 開機1秒後就自動熄機 係咪要換機喇。。
平玩既denon 4500h ok?

其實地盒有冇用？
平平地幾舊水淘仔都有得玩

Ls50 lsx 好似幾正，但竟然無usb

nxn500用家

住完海邊，好多CD發霉，應該用咩抹？

終於的起心肝將套家庭5.1 果5個喇叭駁入amp度，5個喇叭d聲終於可以好平均咁一齊唱歌比我聽，唔洗再忍受後面兩個所謂'無線'既沙沙聲

差將果部bluray同ps4駁埋落amp度試就大功告成

btw其實家庭式5.1果種bluray機駁唔駁到落amp度用？

想換耳機 2K-3.5K 求推薦

現電腦用 game zero
手機用JVC HA-FR100X
現在iphone 想換手機的 耳道式 (主聽日文歌 大部分都是女性唱)
電腦 頭戴式 ， 頭戴式可以開放式 (這個就大部分歌 都聽中英日韓)
另外想問一下開放式我沒有用過，我想知道在我開放式的聲音，我的電容麥會收到嗎? (聽說開放式耳機旁邊的人也會聽到)
每個各一，一樣各 2K-3.5K

耳道式暫時找到這幾隻
inear sd2s ，HA-FW01，HA-FW02，ATH-LS200

頭戴式的話可能HD600但唔知用配搭咩DAC

換佐部amp 而家多佐個passive subwoofer, 可以有咩用？ 有無可能passive subwoofer 駁落active subwoofer 做雙重低音？

HA-FW01好野黎
鐵三角的話要識煲先好聲，鋪頭demo機未見過CKR100煲得好
HD600的話可以諗HD6xx：用千7買到HD650
或者HD700水貨又得，都係3千幾

頭戴式DAC冇乜所謂，amp就難夾
我用PS audio Sprout推HD700感覺好好
Sen記HDVD系列可以不理，唔抵

電容咪應該收唔到開放式的漏音

有無巴打用NX-N500?

由PC>USB>喇叭

有時聽聽下歌會疾左一下.......果陣電腦無RUN d咩野,齋播youtube

以前用optical出amp果陣未試過會咁

係咪usb線有問題?

求問，新買了HTP-074，後面嗽叭想加埋一對架，普通一條咁就可以，想問邊度有得賣，大約幾銀？

想換monitor
依家對turbo6用左好多年 想換D好小小
有咩推介

我係入門級用家，想巴打們俾啲意見。
AVR: Pioneer VS-X933
5.1: KEF E305

如果想換對全面啲嘅前置，用嚟睇吓戲聽吓Apple Music (POP, Jazz)，有乜嘢合適選擇？定係E305已經夠做？

如果想買多對喇叭玩atmos，又有無好介紹？

想問吓有無話中置喇叭放電視機上定下先係正宗？

見親都放下面

不過唔知係咪正宗擺法，冇5.1ch

越嚟越覺得Volumio真係好玩，單係Youtube Plugin已值得一讚,唯一問題係用中文search唔得，Youtube有啲MV由其live/翻唱冇得買

新手想問點玩 可以講多兩句嗎

買個Raspberry Pi 3,一張mirco sd card, 一個USB DAC/Active Speaker with DAC

去 下載image,燒落去mirco sd card,插入pi, pi接DAC,用個尿袋比電pi,玩得

一入去有設定精靈，最好自己有NAS有大量歌

bit perfect CAS

二千蚊都玩得，十萬以上音響都得

我另一套用佢駁edifier s880db,加埋都唔使二千，好啲咪用edifier Airpluse A100

4千頭搞掂，呢個價位絕對唔會失望

正宗係電視機上面

唔該晒

其實係猶豫緊 我有部舊pc 唔知volumio上面啲野抵唔抵玩

呢個基於Linux 系統+ MPD，如果PC係windows唔知了

一般玩都係用Raspberry Pi 2/3玩，平，細、慳電，8000毫安尿袋玩10粒鐘冇問題，當然可以用叉手機充電插蘇長比電

我喺呢度買，

一個pi2一個pi3 都幾年，新b+型號唔使3嚿

thx

仲有其他Plugin,本身已經有Web Radio

可以作為平價Network Streamer咁用，最好就係設定容易，唔似以前玩Archphile

唔識用linux考起，呢個全圖型設定，ios同Android都有app,電腦browser都得，我而家都冇用Archphile

以前用archphile，仲要自己搵webradio嘅source，再寫個shell script先玩到，全程設定ssh入系統，再用vim寫設定文件，例如usb支持24/192咁，要自己手動改config，NAS嘅samba/NFS嘅mount point都係手動寫，熄機要自己搵個ssh remote app，寫命令入去button

真係唔建議冇玩過Linux嘅人用呢個audiophile，學linux或者搵Mr.a解決問題另計

有無巴打可以教路？

v巴，竟然在非財經區見到你

有去其他台，少啲啫

正常計
應該用翻全套kef既
同埋用av amp聽歌你都唔好預佢好好

有冇巴打用緊Q Acoustics 3020? Amp用邊隻?

唔知KEF香港網頁顯示嘅產品齊唔齊，駁amp用最平都17k

你如果要換就r系啦
不過唔多洗信佢official website個價啦

求助
想買對bookshelf有源2.0喇叭 畀女友聽歌 駁電腦 駁iphone都得
上年本來睇中Yamaha NX500 最後無買
今年重係咪good choice?

要直駁iphone似乎無太多選擇

呢到有冇人玩auro 3D ？好鬼正

想買隻wireless speaker
可以windows插線 macbook用bluetooth
Budget ~6k

如果行埋nas 係咪得yamaha nx-n500?
Audioengine 嗰啲得唔得？

主要都係聽吓歌 人聲為主

隻nx-n500喺開/關燈掣果陣會跳一下 搶電?

有時自己播播下會d聲會跳一下,諗緊關唔關條usb線事

用bluetooth播又無lag過,開關燈掣又無跳 好困擾

我最近買 冇事

有無駁電腦? 係咪用usb?

開/關燈掣果陣會跳一下 我諗正常 ，usb我上tb買咗條單晶銅usb冇你個問題

即刻淘條單晶銅試下先,本身用緊d打印機用既扁線

將佢插埋落獨立插座

唔好再有呢d聲,聽歌果陣好un耳

同你講一講 先記得返唔記得搞保養

佢寫住將果張LABEL連INVOICE一齊帶去就OK,好似無得網上登記果D野

嗰條友同我講要網上登記

你張保養書寫咩

我果張寫叫我剪落黎貼喺invoice就得

想買active，size想要三吋咁上下，細細隻比電腦用，睇中genelec嗰對不過太貴，有無啲兩千幾嘅，而家用緊二手買返黎嘅blueaura x30，不過好似壞壞地咁，成日聽聽下歌會斷咗聲，之後有返聲，又會自動熄機

想平平地買部HIFI播碟，巴打們有冇咩好推介？
筆直 $3000樓下有冇可能？
其實之前係兇宅睇過得Sony同Teac，邊個牌子會好啲？
謝咁多位巴打

有樣同音響無直接但有間接關係的野平左
logitech harmony elite 可以連15個遙控，英馬而家 計埋運費到香港大約gbp 115

應該同你一樣 ，仲有你pc係32bit 384khz ? 我睇返說明書好似有，但我得192khz 唔通買錯線

啱啱睇返原來音效卡冇咁高

唔係喎應該唔關事

2千幾得audioengine同edifier搵

有d難度播巴打
genelec應該係好好既選擇

而家denon onkyo都無出mini hifi?
以前呢兩個牌子出既mini hifi都聽得下既

有

有冇咩model好推介

點先睇到自己用咩bit同khz

Denon D-M41, 加多少少就Denon N10, Onkyo N775D

我淨係見到佢比我set 24bit 192khz，再上就32bit但得44khz

唔知關唔關條線事

謝你，我留意下

我問過我條線係2.0，我睇返我電腦底板最多都係咁多，不過應該唔關事，有冇其他巴打可以解答

換左條線睇下出唔出到32bit 44khz以上先

多佐隻無源subwoofer 可以有咩用？

我唔知道佢係唔係跟我主機板音效卡 有冇其他巴打可以解答到

試晒堆44,48,192等等,無論用邊一個播歌都會突然疾一下

好煩

淘寶 DAC
9038k2m 同 9038 係咪直係差好遠？

之前有巴打教過路
係同聲量下, 都幾難搵到個分別

其實我之前都係咁
播播下就係咁跳
我諗係driver問題
有人講過關個buffer事
試下教大少少

音源係16bit 44.1khz 就唔好較高佢，除非你個音源檔係高於16bit 44.1khz。否則較高咗應該更難聽。

唔該樓上兩位巴打先,BOOT完部電腦後就無再突然跳一下

不過開關屋企某d燈掣果陣佢會半秒無聲

如果用防雷濾波拖板會唔會解決到>

想係個廳個電視櫃度放個喇叭/sound bar 播歌/電視出聲 想問下有冇推介 budget 預約3000
我見apple pod 都3千幾 好用嗎？

Sorry 係apple home pod

soundbar就可以試下yamaha

請問藍芽speaker可唔可以係到講

why not?

不過有個post專門討論bluetooth speaker

藍牙喇叭討論區（2）

唔認為會得
不過有ching話呢啲有filter既拖板最好唔好駁amp，會衰聲

好困擾,一熄燈就無聲,諗緊係咩問題

你都係32bit 192 khz?

24 192

想知點睇隻AMP 夠唔夠推對喇叭
想買A-S501 再加Klipsch RP-600M

我部pi家下只係做BT發射算, NAS主力做music station, 分區播歌真係幾方便, 所有格式全食唔洗轉format, 個library 要畀錢買, 免費有logoictech, 不過聽講好慢, 我自己無試, 8t無損左右, library用jriver

有無ching用電腦optical out去amp度用?

之前out過去amp,amp度撳music 5ch可以5聲道播歌,有日突然唔得,按極music/movie個掣佢都話not available,得返2.1ch有聲

但用返ps4打機/轉bluray機果5ch又無事,排除左5個喇叭接駁不良問題
電腦又無set過任何野

amp度本身會顯示cinema dsp,而家無左 唔知點搞好

如果Thomann買B-Stock好唔好
A14m一對平千幾蚊

電視機用光纖輸出去有DAC嘅CD機就用緊，不過我係2聲道

喺D無插線既input度都撳到有5ch,無插條光纖都可以撳到

即係電腦問題 明明之前得,都諗唔明點解

各位師兄好，自己用開電腦睇戲同打ps4多
想砌套一set 有DAC+speaker+subroof
Budget 10k到，有冇咩推薦，主要想同時出到電腦同ps4聲既dac
我自己用開sony ht rt4 , 好雞

edifier好似都無乜邊隻夠細，audioengine聽過唔係咁啱心水

咁唯有再等有錢先

s880db好細隻，低音單元3吋幾，實際唔知，我有對，千三鬆啲，算OK

Infinity hm300 都arm budget

但我而家用緊blueaura x30會唔會算降級咗
雖然二手一千蚊買返黎

咁不如你上revew33果啲收部二手
我見adam f7有人放3k

睇落都唔細隻

收到，望下先

想買對電視喇叭，最好active 2.0，同埋唔好太大同厚
最緊要係有遙控，有RCA+光纖input
最好$3000內，$5000內都OK，THX

而家用緊2.1電腦喇叭，無遙控好麻煩

如果ADAM A5X
平平地有無DAC 推介?

換左led光管後就無再試過遇到開關燈時喇叭會斷一秒

平平地啫係幾錢？
唔要大陸嘢，rme adi-2 dac 幾抵玩

無知一問，其實DAC 係咪值得貴過喇叭?

唔係, 我覺DAC係玩到無野好玩先買部, 我用genelec級speaker都唔係太聽得出有咩分別

其實點都係喇叭最重要

因為Adam A5X bundle好似連運費都係六千蚊
樓上介紹個部dac貴過佢?

dac貴過喇叭好正常

師父我好難捉摸

KEF lsx 其實抵唔抵玩?
好似除咗bass其它都唔錯

其實想知有D咩喇叭既BASS可以媲美或者係接近subwoofer既質同量

之前聽慣amp+2.1,而家轉左nx-n500 個bass即刻好似無左咁

雖然清左好多

夠細對而喇叭低音有質同量咪gold phantom

依對野都叫細

啱啱新出咗個細size 版

國仁套2ch 最貴都係部dac

you mean Phantom Reactor?
HK$14,990 fro each, no stereo pairing or full multi-room support, yet...

咁你寫gold phantom

不過已前hmv同IFC聽過D低音嘛嘛地，
已價論聲就

呢度又唔係電腦喇叭討論區
hifi黎講gold phantom已經算細，再大仲有落地, SCM50/100

一般2，3吋個D我覺得係細，
4吋5吋放Mon旁已經開始大，
唔通上黎問細喇叭，
你推人地買5，6吋喇叭，
最少個post我唔多見有人問落地邊隻細D。

之前淘寶audiolab好似平下

傳統嘅"細喇叭"，係指LS3/5a, ProAc 1sc 依個size 嘅喇叭，但其實依個size 擺上電腦枱都算大

dac 有一買平, 有人買貴, 都買左speaker, 有budget 咪比多少少落dac , 我部rme 都係夾adam a3x
唔想花太多錢, 抵玩d可以買國產/studio 野, 聲等於hifi 大廠貴1-2個lv既product
最緊要都係去showroom / 曾福試下邊隻岩......上次係曾福都叫佢夾番a3x(定a5x) 比我試

今日去咗kef gallery就買咗隻LSX
就想問有冇巴打對避震腳有concept?
上taobao見到有兩種

想請問放枱應該買邊種?

以前4" bookshelf都被認為太細，有時連垃圾mini HiFi都用6.5"
衣家所有野都小型化，成條數唔同計法
不過掉番轉睇，如果你間房好窄，前後牆好貼，咁俾你set咩大細咩級數speaker都作用有限

Hifi角度一路都叫5”書架做細書架/喇叭仔
覺得5”大都只係因為張套system放去一個非hifi既地方啫

至少我未聽過有hifi review用 大 黎形容5”書架

個topic係音響hifi，用返hifi角度去討論好正常

Google下香港主流媒體講5吋書架
都係用小型監聽揚聲器，小小書架去形容ls50

我諗都係用詞個標準有轉變姐
以音場角度睇，的確咁細就要對應番房長，而普通音樂音頻波長不變前題吓，理論上細房細driver永遠都唔可以「HiFi」
不過市場角度睇，唔好話desktop / bookshelf monitor，連head/earphone都入埋HiFi範圍，土地問題係一個大家都要接受既因素
就算係有budget既中坑老坑，都開始寧願分開租甚至買一個工廈單位黎玩音響都係呢個原因

香港媒體近半年既review都係用細黎形容5"單元既喇叭

主流我一直聽緊phantom reactor用tiny黎形容
上一級LS50呢類就用mini monitor speaker

我到而家都未聽過hifi媒體用"大"黎形容5"書架

btw 咁呢度究竟係hifi討論區定電腦喇叭討論區

好問題，有時我都覺得好亂
Kef 就定位自己嘅lsx 係一套min hifi in box
聽嘅感覺我都覺得可以叫hifi
Phantom 我就覺得唔上唔落，又想定位自己做藍牙喇叭，又想係hifi
不過睇返佢啲input, 其實係藍牙喇叭都不如

Gold Phantom感覺係for有錢人裝飾多過俾hifi友
個19 dialog又係得光纖，加多少少input都唔肯

唯一可取真係叫做唔係落地/唔洗加subwoofer出到呢個量既bass
之前出左套落地system之後想入返套夠bass既睇戲打機係廳
但因為太少input而唔考慮Phantom

認真黎講，可能真係電腦喇叭討論區
重唔係好夠HiFi, 係LoFi

不如問吓會有連登acc仲要會睇呢個post又有幾多個離地HiFi撚

有嘅，不過笑而不語囉。

順便問埋，有冇巴打有啲好嘅入門電源線推介？
同埋有咩鋪頭推介？

想買soundbar,去左yamaha 聽佢隻YAS 108 覺得都ok
巴打們有無其他推介?

主要係房用, for ps4 同電腦

belden, 去華輝買散線

價錢差不多，大家建議買marantz 定denon CD player？

原音好似ok

之前見到devialet phantom 好心動
但間房得二百呎左右怕只可以開好細聲會浪費
依家出左細size phantom reactor 又燒著左
想問下各位一皮價位值唔值?
定係唔好煩買homepod 算

畢直6000
Soundbar + 後置無線 + 重低音
有乜選擇？ 我見sony bose out budget

[新手]
想set up nas 聽歌
Yamaha WXA-50 +KWF Q350 定直接LS50W

無話值唔值嘅，鍾意就去馬，
兩邊震下震下幾好J。

最好買兩隻，朋友有gold phantom, 一隻同兩隻完全唔同

買一隻點好玩嫁
人地話退燒必買添

新手想問，如果一萬樓下 all-in-one active speaker (DAC+AMP)，除左 KEF 同 Edifier 之外重有乜選擇？

本來想買 airpulse A300 不過好似個解碼 clip(s) 麻麻，KEF LSX 冇 USB 同 conical digital in 又有少少麻煩。

P.S.: Wireless 唔係必須，謝

報告下先,之前開燈熄燈會影響到個喇叭,NX-N500

會播果陣"噗"一聲or一兩秒無聲

本身諗住換濾波拖板,好彩問過呢度D巴打話應該無咩用,無換到,
跟住換左LED光管,無再出現過問題了,唔知係咪光管用"匙撻"會有脈衝?

應該係LED拎電少過傳統燈
而你屋內電線分load做得好抆
衣家改用LED成個pool鬆動左

冇
因為連KEF LS50W嘅USB DAC都唔多好, 所以9成廠有WIFI/ BT 方便吓你就算, 唔expect你做主要source
btw, 如果要Wireless AE HD6都ok,
唔洗就Acoustic Energy AE1 Active, 有budge 就 PSI A14M
不過我自己KEF LSX就算

Dynaudio Xeo2 5800蚊值得入手麼？差唔多價位有無其他有光纖/Usb嘅5吋Active值得推介 ？謝謝。

Acoustic Energy AE1 Active 有興趣，不過香港好似無乜地方有得試。

好似中環sound concepts 有得試

有，早排去sound concepts 試嘢果陣見到對AE1 Active 擺咗喺側邊。

買咗Edifier Airpulse A100 一個月! 性價比超高, 估唔到大陸嘅喇叭仔可以做到呢一個質量! 超級抵用!

冇錯佢個DAC 解碼確實係一般但係呢個價錢對得住有餘！

on9

水9人買垃圾

大同細咁主觀既形容詞都可以拗一餐

吹下水解下悶

個topic係有討論價值
因為定義上，room mode係有不變既constant，所以speaker相對間房大細的確係一件客觀既事，只不過響用字上主觀嗰部份有轉移

我估依到無幾多個師兄做到你張圖個條件
電腦檯放兩個5吋喇叭已經無位，
咁放無咩離箱感，甚至聽到喇叭D底燥，
想屋企有條件玩HIFI真係一件難事，
咁D師兄唯有租倉聽HIFI，
亦有師兄係聽set好檀野，
結果無乜機會開到黎聽。

你誤會左我或者幅圖意思
room mode講緊人耳聆聽既frequency response，或者收更窄既普遍音樂樂器等，每一個固定頻率都需要固定距離波長，於一個有限空間內會以唔同次數反射，而且有位置會重疊或者抵消
而一間房個長度好明顯都係永久，所以對於任何一間房，你放既speaker大小係有一個絕對標準，會出現「太細」或者「太大」情況

你誤會左我想講Room mode
我就想講我寫段野，
大部份師兄都喇叭射住耳仔就算，
間房有櫃又床喇叭位置又唔好。

咁我諗兩樣野都決定性
第一就係你想講既room treatment根本唔夠，或者無能力去改變
第二就係無去因應room mode去物色適當既speaker spec (主要係bass driver大小)
兩者都係好影響HiFi定LoFi
好多人未理會呢兩樣野之前就去晒投資線材，解碼，source等等，就好似用微波爐釘貴價海鮮黎食
其實如果搞好間房，你開AM收音機都可以feel到個分別

room mode同speaker 大小有咩關系？

可能我有少少將兩樣野夾埋黎講，或者巴打可以指正:
我意思係，假設有人房細(短)而無理會，去揀一對被認為HiFi既speaker所以skip晒啱佢房長既選擇而去揀對太大bass，咁情況下佢點擺對野都唔會拎到理想結果

其實用幾大woofer同room mode 無乜關系
主要睇：
1. 耹聽距離
2. 你要幾多low extension
3. 擺位

當然房細多數距離都短，所以先會用細woofer

有冇人試過喺淘寶買 功放ic套件， ab類

以前玩 tda7297, 而家 lm3886， 但係 信唔過大陸 製造 24-0-24火牛的安全，又玩 返 tda7377，可以用 notebook火牛推 足夠靚聲

個個人屋企廚房大細都唔同，點樣可以一概而論

擺位個d真係唔識計
理論上係唔係sono play 1/homepod幫我計埋？

係幫你做room correction，所以你自己擺得好D都有用架

淘仔只敢玩icepower

「當然房細多數距離都短，所以先會用細woofer」
呢個就係我想講既野(sorry拉左去唔太關事既room mode)
衣家香港土地問題就係搞到有多餘錢去砌「HiFi」既人，佢間房真係太短
而去番上幾頁嗰個topic，大概講「bookshelf speaker仔唔夠HiFi」
咁講其實係無考慮個用家限制

我部後置搵人整左成大半年都冇聲氣 應唔應該攞返？

追佢兩次 最後一次上個月話零件未到...

有冇巴打識相熟師父整開日本機 a類

所以話房細更加要搞room acoustics 同room correction，不過明又會實行的人好少。
我老友房仔都放6.5inch woofer，一樣可以好聲

唔好意思新手一問

買左條Soundbar (Yamaha YAS 207) 比部sony電視, 用optical, 但音量教到最大都只係岩岩好, 請問係咩問題

我好耐之前攞對Onkyo earphone去代理整都要擾攘半年，我都係買咗另一對earphone頂住檔
你咁搞不如買過部新算

暫時set up好成套Antelope Zodiac Silver+NC500+Amphion Argon 1，而家用Volumio同PS4做source
之但係部Antelope Zodiac個XLR輸出真係同份manual所講咁大，搞到我要喺Volumio用佢個volume校返細聲先頂得順
我知道我可以買所謂嘅in-line XLR attenuator，但係連標榜賣專業音響嘅網店都冇，我真係唔知香港邊度有得賣

我有諗過起33入部二手頂住先

但幾皮野用唔知幾耐，舊果部整好左 又要放返出黎，經濟又唔係好，跌幾千都還好，係驚放唔出

同埋真係好撚重 成幾十公斤 以前搬過一次條腰都痛幾個星期

幾十公斤，你唔係講緊500W+ class A 下話......

就係...

想請教一下， 如果我用解碼出active speaker，然後再在解碼嘅headphone out嗰度駁落去active subwoofer。 咁樣是否可取

剛入手rme adi-2 pro, 裝左driver, foobar2000, output 選左 ASIO: ASIO MADIfaqce USB, 點解聽緊歌果時睇utube重有聲 係咪我out左定咩問題

你試左ASIO with foobar 識唔識自己跳sample rate 先

DSD, 92, 44.1 192飛黎飛去都冇問題

咁就得啦，ASIO 同 WASAPI 一向都可共用，除非你有software食左WASAPi exclusive mode

我對上emu 0404usb, teac ud503, 一聽歌就其他人唔比出聲
科技問題定咩 有D唔慣

driver唔同 / win10都有唔同

Foobar 用WASAPi exclusive mode睇睇，
印象已前用Asio, youtube都正常有聲，
換左Dac, 無機係手

(windows果邊勾獨佔模式)

不過我鍾意可以一齊出聲
唔洗下洗關晒D野，youtube 先有聲

睇得網上文章多硬係覺得霸闣好聲D

睇得網上文章多硬係覺得霸晒好聲D

我聽唔出，無金耳
USB, HDMI, 光纖我都分唔到

bypass 左個win mixer 就ok架啦
因為software volume control, SRC 同dither

其實做音樂或聲音有冇話用幾多db, 聽歌成日80db到會想死

有無巴打試過sony既Z9F +後置Z9R
入門級黎講感覺如何？

細房calibrated to 74 to 76db with band limited -20dbfs pink noise

when listening to mastered music, volume depends on the LUFS and LRA of the track.

5.1 有無咩推介

想要無線

Xavian Joy用N803推唔推得到，如果唔得最平要用邊部

係showroom聽過一般般 ,後置直情唔覺有出過聲，

番屋企上網睇啲人話要手動set高小小先平衡到

套野完全唔覺現場有surround 自己本身唔係好識音

響野點知個sony員工同我一樣都唔識，跟手行去隔

離試埋HT-ST5000,唔講以為去左水底啲聲勁怪，其

實我想問係咪個showroom 係咪唔岩規格，超細！

想請教下各位巴打
親戚送左對genelec 8030A
之前用緊部Ausu xonar essence one
終於用到壞, 發現部dac 大細聲
因為無乜budget, 諗住買部UD-503
點知已經無曬, 除左UD-505 外
有冇近似既dac 推介?
要有XLR output, 耳擴, size 唔好太大
無聽DSD, 都係一般聽歌睇戲
謝謝

上兩個星期狗沖左Z9F +後置Z9R
整體黎講
成套野八千蚊有找既入門級黎講
簡單粗用唔太高要求既我
個人覺得已經合格

凡夫俗子既我認為
高音 中音 有驚喜，唔錯
低音 相對就一般，但都算可接受範圍

環繞呢樣野唔太識

後置係比預期中好
初期未set好真係好細聲

你拎黎聽歌？

主要係打機，睇戲/動畫
間中聽歌

想問下3020i 邊到有行貨

新手想問下如果我買JBL LSR305 應該買咩平價DAC好?
而家電腦喇叭都係用緊平野Edifier C3X

想問吓香港邊間有做呢種broadband absorber，而又可以天花吊

我囉，XDDD
吊天花都係用wire or chain 吊，天花勾收爆炸羅絲

點contact你

無tg的話可fb message個page

依家用緊fostex pm0.4d
如果有10k budget，可以升級去咩? 聽歌多

有幾大空間？鈴聽距離多少？

70呎
鈴聲距離應該50cm? 就係一般電腦喇叭

距離太短，只可用3inch to 5inch woofer的

其實電腦喇叭用成皮買係咪真係哂氣？

唔一定，睇你做唔做room correction同基本room acoustics囉
否則你買十萬都係唔會好聲

請問KEF LSX 巴打們幾錢入手？
又或者邊到有靚價優惠？

想請教吓咁多位巴打
我想買部播到cd、用Bluetooth sync到電話嘅歌播同埋聽到電台嘅機，budget $2,500內有無介紹？睇過boss有一部要五千幾

唔好意思做咗伸手黨，我唔熟呢方面嘅嘢。祝大家新年快樂，事事順心。

如果上sc203果類唔知升級感會唔會唔太大

Headfi撚入黎係唔係會被人屌老母

電腦喇叭而家我得對HS8 唔知點推好 用緊DAC amp 出

有冇師兄推介下2000零蚊前＋後級？

電視櫃放喇叭，落麻石好定係釘腳好？

isoacoustic 啦

有啲貴， 真係值回票價？

genelec 8330a + room correction
dac: rca out to xlr
定係
neumann kh 120a 好?

其實唔係真係貴過麻石+釘好多，但就真係科學上有效

想請問一下ADAM A7X 同 GENELEC 8030旺角有冇得試?
印象中ADAM行友誠好似有，但GENELEC 就未見過

8330點睇

用ADAM A3X好
定CheapCheap地用返Bose Companion 50算
上網睇D人話A3X低音麻麻
A3X如果加SUB 7既話低音係咪會好好多？

老金E-470 大約一萬budget夾咩喇叭好？

有冇巴打有devialet reactor

我係用pc做source. 有冇推介咩方法去connect???
thanks!

藍牙，AirPlay®，Spotify Connect，UPnP

thank you!
我用pc所以用緊3.5mm aux去connect
有冇其他簡單方法啊？

你咪用緊最簡單方法
想無線就用籃芽

點樣可以bypass電腦個sound card?
宜家係插audio out

用籃芽咪得

電腦冇bluetooth

bluetooth d聲好似麻麻

有DAC可以用Volumio ,用Raspberry pi 安裝就得

另一個方式買個AudioCast嗰類

想問下電腦喇叭問題
(1)將喇叭調到最細聲+電腦調到最大聲
(2)同喇叭調到最大聲+電腦調到最細聲
如果音量(1)=(2)
音質會唔會有唔同?

2. 有機會個喇叭會拆聲，
特別電腦喇叭D衛星仔。

Thomann 2星期終於到

依家買Xs book會唔會太遲

買咩

請問 5.1 睇戲，
Pioneer HTP-074,
$3000蚊筆直，係咪最好選擇？

想問 有balanced input 嘅 喇叭amp

有冇介紹？

用途：有隻mixer做 source，廿米距離外出兩隻喇叭。想用balanced line走去廿米外一隻amp，再放大畀喇叭。

amp價錢二千之內，唔該先。

咁多位巴打小弟有個問題想請教吓

我係美國買咗部receiver運到返嚟先醒起電壓唔匹配嘅問題
所以想問咁多位巴打係咪買返個變壓火牛就得？

但係我google爬過唔少文話香港係行50hz 而部機係跟60hz所以就算用咗火牛都會對聲音有影響 甚至有燒機嘅危險

我都知2019年仲有人係外國買電器唔睇電壓係好on9嘅事

希望有呢方面經驗嘅巴打可以高抬貴手指點吓小弟呢啲新手有咩補教方法

漏咗少少野 部機係denon s730h
機背label顯示係行 120v 60hz

係120問題

睇下呢條片

印度人講英文，要開YouTube字幕

110v StepDown Voltage Converter

岩岩訂左k7xx
想買部dac一體聽
筆直2-3k 有咩推介

香港有冇得賣 Elac debut 5.2?

Dali Menuet 香港幾錢度？
我見日本Amazon 圍返 6200 到，
不過唔直運

香港買貴 試下Amazon

依家林緊佢定 B&W607. 香港邊度 607 平？

香港 我剩係識 旺角地鐵站口嗰棟大廈 即係body shop樓上有五六層樓買hifi

有無有源hifi推介下 之前用緊TC-800N

呢部？有個胆喎。
若你轉有源喇叭，會有好大分別囉

好左定差左？ 睇緊KEF LSX

LSX 都唔使後級或者 int amp

咪差唔多
你冇試過定聽唔出？

本身想買部edifer s350db 但朋友話買左部擴大器先 包哂音樂 電影 電視輸出

問soundbar得唔得ga

Genelec 已訂

S350db active嚟喎

smsl su8 sh8套裝

用緊真係唔錯

你有冇用glm?

我都唔係買Sam果D型號

用咩setup?

我用genelec g one夠了
聽歌用番headphone,
喇叭睇片，打ps4同switch先用

用左好多年hd600
到終於自己住可以買speaker

等比鄰居/樓上屌

如果電腦要換靚啲既喇叭(KEF LSX) 直插得唔得,定要再買啲咩? THANKS

有冇人知而家 LSX / LS50 wireless 邊度買平同大約幾錢?
有d想放走LS50 換返wireless版, 方便好多又唔使放多部amp係度

影正面睇睇
若有面網，甩咗佢影

好似咁

想請問一下 pioneer 既mcs737 好唔好 ， 仲有啲咩選擇？？？

新手想問下呢對野如果平時想手機播下歌，係唔係要買部機推郁佢先得

最簡單加呢啲

你對喇叭前面插線咁得意嘅

各位巴打請問如果電腦喇叭想買2.0細細隻有冇好介紹？因為近排買左headphone加部平平地嘅國産dac amp，其實係咪可以接埋passive speaker?

利申依加用緊jbl pebble

中間有個位可以穿番去後面，巴打我係唔係要買部野先播到歌

Sorry原來冇睇巴打你覆左我，巴打咁有冇d咩推介，我又驚驚地買左番黎個音響冇聲

咁你影吓個喇叭背後嘅spec

例子：

你諗住點擺，例如：

1. 好近你，電腦mon兩則。部音響size要細細部如牛津字典，放電腦枱
2. 大客廳/大睡房，離你好遠。就要大聲啲。咁要大size嘅音響機

你話用電話聽吓歌，我當你用藍牙播。咁要買有藍芽接收嘅

巴打有冇Tg，張圖要聽朝先影你睇，正常係咪去深水埗睇？

睇你將對喇叭放喺邊，睇咗spec ()，估計如果放枱頭的話，去淘寶買部LM1875 amp 都夠玩（唔建議買內置藍牙果啲，驚有干擾）

【传世经典 黑金纪念版LM1875 LM3886功放机 蓝牙5.0 接近4KG重量】 点击链接，再选择浏览器咑閞；或復·制这段描述￥lUwnbAEvD9V￥后到👉淘♂寳♀👈

呢兩套？好似幾好喎

利申：未玩過soundbar不過Yamaha soundbar 個size大厚啲好，聲會好過另外嗰隻掛

Denon X3500h $5000 買唔買得過，定係忍吓手忍多兩三個月先入

巴打 邊度買五千蚊咁抵

我去 行貨好似都係近$6000

仲有巴打，你買呢啲音響，都係買返行貨有保養好。 呢啲機，好多時出問題係因為裏面嘅零件組裝。工人有一啲做得唔好。

我最近成日睇呢啲youtube AV receiver 維修影片。乜嘢牌子都有。好多時品質出問題，因為工人組裝原因。

我想問下kef ls50 wireless 同 lsx 你地評價如何？ 有無差唔多價位類似嘅推介？
著重方便 (spotify, 睇戲， etc) 同埋可以連唔同input (bluetooth, wifi, hdmi, usb, etc.)

無乜bass

APITA 鹹片生命專櫃
做緊買$1000 回$100 coupon

AV 生命

請教下張枱打橫3mon 對喇叭點放好

影相睇睇
有圖有真相

ls50 wireless有冇人知做緊幾多 平d未